<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>探讨主教练的分类</title>
    <link href="/2024/12/22/%E6%8E%A2%E8%AE%A8/"/>
    <url>/2024/12/22/%E6%8E%A2%E8%AE%A8/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<hr><p>探讨一下主教练问题，这个想法我构思了一段时间。</p><p>我主观上把主教练分为两类，前者是自带体系的类型，后者是见人下菜的类型。</p><p>前者的代表人物我们熟悉的是马雷斯卡，世界知名的是瓜迪奥拉，阿尔特塔，小因扎吉。</p><p>后者代表人物我们熟悉的是库珀，世界知名的是安切洛蒂，齐达内，索斯盖特。</p><h1 id="从战术角度"><a href="#从战术角度" class="headerlink" title="从战术角度"></a>从战术角度</h1><p>传承派教练是主观积极的，接手球队前会有明确的计划，而通常这类主教练会被聘用，也是因为这个明确的计划能够对接上球队的长期建队计划。体系派教练的阵容组成往往是根据预先设定的计划，每个位置安插进球队阵容内最合适的人，这个人不一定要很强，只需要具有合适这个位置的足量特点。拿马雷斯卡举例，他的右边八号位需要具有身体素质，补充左边技术性八号位的缺陷，需要具有一定的得分能力来扯动对方防守阵型，因此具有一定特征，水平不够的球员也能容纳。比如恩迪迪具有身体素质，卡萨戴伊具有得分能力。而其实马雷斯卡把两个八号位拆解成技术性和力量性也同样是一个体现。谁不想一个进攻型中场既有技术又有身体呢，但是你狐没有，但是拆解成具有足量特点的两个位置后，就适应目前球队的成员。</p><p>捏合派教练是客观能动的，根据球队阵容调整具体打法，把每个人安排到最合适的位置，而不是把按照自己的构想把每个设想好的战术位置填入待定的人。</p><h1 id="从传承角度"><a href="#从传承角度" class="headerlink" title="从传承角度"></a>从传承角度</h1><p>体系派教练的功力可以广泛继承，因为思路风格很显式，网络资料分析众多，可以通过大众化的方式当作一门学科去学习。瓜式JDP并不全是瓜身边的助教带出来的，苏格兰的马丁，意大利的因扎吉。因为这种理念很开放开源，不是一门内功，像一门自然科学一样可以去学习。</p><p>捏合派教练的足球哲学是内功，一般要去随着贴身学习。安切洛蒂-齐达内-小安切洛蒂是条传承线，弗格森和手下的一众曼联系教练又是一条传承线。如何评估球员特点，如何识别天赋，如何驭人。每个老师主教练都有自己的特点，而发展成不同的内功，接受传承的人也会沿袭风格特点；从而和接受不同内功的同代捏合派教练产生风格上的巨大差距。</p><h1 id="从球队角度"><a href="#从球队角度" class="headerlink" title="从球队角度"></a>从球队角度</h1><p>体系派教练适合有建队计划的球队。因为这个时期的俱乐部要求风格在长期内有一定的稳定度，而这种教练在市场上是很容易找到替代者的。前任留下的球员往往在现任手下不会产生非常大的冗余性，对球队而言，换帅的成本也能降到最低。从战术角度的插入位置性来看，这类教练不需要各方各面都强的球员，技术好的球员可能要20m，身体好的球员可能要15m，但是技术好身体又好的球员可能就到了60m的层次。对于中小型发展球队来说，使用体系型的教练可以节省很多成本。另一个层次而言，中小型球队需要循环制的造血卖人给球队发展提供动力，但是这个造血的过程是将大量毛坯转换成精品（或者说纸面精品&#x2F;数据上的精品）的过程。部分实力严重不实的球员可以通过发挥自身的某个特点，在球队中获取和资深实力并不匹配的一席之地，虚涨身价或者实打实涨球。</p><p>捏合派的教练适合真正的豪门以及国家队。因为这种层次的球队成员组成已经不是简单的俱乐部按需引援这么简单的。你需要买到世界上最强，商业价值最高的那几个成员。以皇马为鉴，他们必须长期保持自己强大的纸面实力，必须尽收天下才俊，而这很难保证每个时段涌现的球员特点都很契合你球队此前制定的长期建队计划，你必须买姆巴佩，买哈兰德，买维尼修斯，买贝林厄姆，怎么把一群巨星捏合在一起就是主教练的事。国家队也是如此，因为一个国家代表队的选人不只是主教练一人的战术安排这么简单，国民强大的舆论会逼迫主教练做出规划外的选人，比如国足，具体人不点了；比如22世界杯英格兰的麦迪逊。真正的豪门和国家队的选人并不能按照球队和主教练的主观意愿来进行，当你没有一个明确的计划，但是却拥有很多纸面强人的时候，怎么容纳这些人就成了主教练的根本性问题。</p><p>体系派主教练一般都不会去接手国家队，因为这种打法需要经过长期的训练去寻求整个球队对于足球哲学的一致性，即每一脚传球都要有目的性。但是国家队主教练面临着合练时间多，球员流动性高的问题，因此一般都不会执教国家队。</p><h1 id="从更衣室管理难度"><a href="#从更衣室管理难度" class="headerlink" title="从更衣室管理难度"></a>从更衣室管理难度</h1><p>前者对球员的出场时间控制完全根据自己的体系来，球员上不了就是上不了，更衣室的矛盾点会集中在球员个人技术特点和风格上，主教练的体系是定下来的，很难被质疑；</p><p>而后者对球员是否应该上场比较玄学，和更衣室的沟通会更困难，因为球员会觉得你这个见人下菜碟的教练不赏识我，球员更容易给自我找借口，从而质疑主教练</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>狐迷观点</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>英超第十五轮莱斯特城2-2布莱顿赛后评价</title>
    <link href="/2024/12/08/%E8%8B%B1%E8%B6%85%E7%AC%AC%E5%8D%81%E4%BA%94%E8%BD%AE%E8%8E%B1%E6%96%AF%E7%89%B9%E5%9F%8E2-2%E5%B8%83%E8%8E%B1%E9%A1%BF%E8%B5%9B%E5%90%8E%E8%AF%84%E4%BB%B7/"/>
    <url>/2024/12/08/%E8%8B%B1%E8%B6%85%E7%AC%AC%E5%8D%81%E4%BA%94%E8%BD%AE%E8%8E%B1%E6%96%AF%E7%89%B9%E5%9F%8E2-2%E5%B8%83%E8%8E%B1%E9%A1%BF%E8%B5%9B%E5%90%8E%E8%AF%84%E4%BB%B7/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>本文作者：莱斯特城中文专栏组</p><h1 id="球员打分"><a href="#球员打分" class="headerlink" title="球员打分"></a>球员打分</h1><p>赫尔曼森</p><blockquote><p>Bundy：10&#x2F;10 诺伊尔人称小河鳗</p></blockquote><p>贾斯汀</p><blockquote><p>Bundy：7.5&#x2F;10 态度很不错，可惜大伤之后硬实力确实不大够了，进攻端很难有实质性的贡献，防守也有点吃力，不过两个球都没啥锅，没什么好怪罪的</p></blockquote><p>考迪</p><blockquote><p>Bundy：7.5&#x2F;10 没人逼抢的情况下轻易就把球传给口袋里的后腰，过分加重了后腰的重担，不过防守兢兢业业没得喷</p></blockquote><p>韦斯特高</p><blockquote><p>aiwinnie：7&#x2F;10 本场没什么突出的优点和劣势</p></blockquote><p>VK</p><blockquote><p>Bundy：8.5&#x2F;10 vk也是出息了，能给你狐左路造血了，虽然没有压住兰普泰的进攻势头但也实实在在靠边路套上传中打出了不少机会，没把兰普泰压回去更多是因为阿尤在进攻端毫无作用，防守端也有亮眼表现，落后n个身位能追回佩德罗，攻防一体，希望未来别受伤。</p></blockquote><blockquote><p>ktl067：8&#x2F;10 vk是我个人认为范尼上任后相较库珀时期进步最大的球员。防守端尽管还有些小问题吧，总体来说还是很不错的。在进攻端则是完全的提升，可能高球传中欠缺火候，但地面传球制造机会威胁很大。也会跑位了也不是想库珀那样乱跑，更多去与中场寻求配合。而且vk似乎找回来欧洲杯的感觉，脚下细了，传球准确度也提高了也敢做过人动作了。</p></blockquote><p>苏马雷</p><blockquote><p>Bundy：8&#x2F;10 恩迪迪伤之前7分，伤之后9分，最后二十分钟的完美表演，不知是不ai是恩迪迪在后腰位置挤占了苏马雷的空间，进攻时双后腰之间的距离非常近，导致苏马雷整个上半场就没有舒服接到几次球（当然考迪也有点问题，老是在自己没被逼抢的时候给口袋里的苏马雷传球；而苏马雷转身半径也确实有点大），反而是斯基普上场之后俩人都瞎跑，苏马雷自由度变高了发挥才逐渐亮眼起来。目前看最欠缺的还是无球跑位的球商，再强的身体推进接不到干净球也白搭，毕竟脚下频率慢想一个人后场洗球出球组织太难了，真有这水平早五千万以上卖掉了。</p></blockquote><blockquote><p>aiwinnie：9&#x2F;10 没啥挑剔的 我从第一场公开季前赛就开始看好</p></blockquote><blockquote><p>ktl067: 8&#x2F;10 身体、传球都很好，跑动态度也回来了，可能个人感觉防守意识和协调性差点以及赛季初没什么机会和队友传球配合还有些不默契。他只要好好踢球就没问题。</p></blockquote><p>恩迪迪</p><blockquote><p>Bundy：8.5&#x2F;10 状态真好，几次拦截彰显经验，进攻端几次小摆脱分球在我这里堪比同样瘦高的布教授，与苏马雷相反，恩迪迪很熟悉如何在小范围里和队友配合，互相靠近的双后腰放大了恩迪迪的长处，恩迪迪的进攻真是马雷斯卡的遗产，祈祷别再受伤了。</p></blockquote><p>哈努斯</p><blockquote><p>Bundy：9&#x2F;10 魔法般的几脚直塞彰显天赋，防守也很拼，从十七分钟到七十分钟一直在坚持大范围跑动，成功通过跑动串联起中后场和前场，威尔士傻卵不用你…算了不提它了</p></blockquote><blockquote><p>Aiwinnie:8&#x2F;10 我对哈努斯的能力深信不疑，这场的几个塞球没成功我也能理解。但是终归是没什么输出的，但是该提一嘴的是，哈努斯是为数不多的在前场能转移进攻方向的球员，这个特质在目前的你狐阵中是非常珍贵的。</p></blockquote><blockquote><p>ktl067: 8&#x2F;10 真的是现在很重要的进攻点，传球组织都没问题。虽然有几次确实没传过去但瑕不掩瑜吧，再适应适应英超的节奏，他的潜力能得到更大发挥。</p></blockquote><p>阿尤</p><blockquote><p>Bundy：我不知道对于阿尤该如何评分，简单聊一点：阿尤上半场被兰普泰爆了这毋庸置疑，两次位置极佳的定位球和一个丢球确实是阿尤能力不够，但这已经是阿尤能力的上限了，他不是不拼，而是没这个能力。派边前卫跟防兰普泰其实是一招好棋，兰普泰内切的时候如果边前卫不跟紧，后腰就必须提出来。而你狐最大的后防缺陷就是后腰上抢时身后漏洞百出，中后卫不能补上这个空缺导致被打穿，这是你狐后防线的个人能力不足决定的，所以范尼让后腰落到弧顶位置，自己往返扫荡，让中后卫专心蹲坑，从而减少了你狐后防被直塞打穿的概率。这套体系里对手最大的变招可能就是让边路内切吸引中路注意力，所以范尼让边后跟对面边锋，边前跟对面边后，在边路形成简单人盯人，这些战术都没有问题。 我的意思是，<strong>这里没有任何人有问题，硬要分锅的话，不如怪高层没搞好财政、买不来强力的边路球员和中后卫</strong>。个人能力就这样了，范尼也很难拿出更好的选择，顶多是让麦卡蒂尔去左路兑子兰普泰可能会更好一点（？），麦卡蒂尔菜、阿尤也菜，这是毋庸置疑的，但是没有人可以用所以只能用菜逼不是菜逼本身的问题，我不喜欢阿尤过于保守的进攻选择，但他也没有能力去创造什么机会。<strong>他只是一个菜逼，在一个菜逼队，被推上首发给人演杂技的小丑，这个小丑本身并没有什么可以谴责的地方</strong>。</p></blockquote><blockquote><p>aiwinnie：4&#x2F;10 上半场两分，下半场六分，综合四分，没啥评价的，状态太差。</p></blockquote><blockquote><p>ktl067: 3&#x2F;10 阿尤真的不适合边前卫的位置，他速度和防守效率太低了。边后卫上了之后根本没法对身后的边路进行有效保护，上半场几次都是他被打穿。本场的传接球失误也是有点多了。</p></blockquote><p>麦卡蒂尔</p><blockquote><p>Bundy：7&#x2F;10 糙，一次过顶直塞停不住球被追上，一次低平球直塞单刀变阵地战，多次边中配合传给对面，传球脚法也不够好，身体素质确实是英超水平但个人技术限制了对身体运用，现在马后炮的说最有先见之明的竟然是罗杰斯，谁还记得麦卡蒂尔一线队首秀被罗吊拉去改打左后卫来着</p></blockquote><blockquote><p>Aiwinnie:6&#x2F;10 及格分，我对于麦卡蒂尔的看法就是作为一个runner撑开进攻的纵深，他在踢西汉姆联的时候完成的很好，但是这场布莱顿在后场中路布置的密度偏大，麦卡蒂尔无法插进中路，有球能力对上埃斯兔皮尼安也等于白给，但是也没有更好的人了，及格分吧，至少没坑球队。</p></blockquote><blockquote><p>ktl067: 6&#x2F;10 进攻端跑位和意识都不错，也能和汉努斯形成有效的配合，可能脚下还是糙了点处理球稍显不妥。</p></blockquote><p>瓦尔迪</p><blockquote><p>Bundy：10&#x2F;10 续约吧，无敌瓦帝，伟大无需多言</p><p>ktl067: 9.5&#x2F;10 没啥可说的，依然是锋线最值得信赖的人。可能有点小问题就是确实和对方大中卫去争一点有点吃不消。</p></blockquote><p>斯基普</p><blockquote><p>aiwinnie：5.5&#x2F;10 有球和无球的跑位都不像个人类 下一场恩迪迪如果也无法出战的话 我都不知道中场该怎么解决。 </p><p>ktl067：7&#x2F;10 基本完成任务，中场当个打手还是够用的，也具有一定的传接球能力。</p></blockquote><p>里德</p><blockquote><p>Bundy：6&#x2F;10 虽然传射，但是野球球员，没速度没身体没跑动的三无球员，除了小范围的脚法还可以，其他地方都像极了野球场里的老头们，好在是免签。</p></blockquote><p>达卡</p><blockquote><p>aiwinnie：7.5&#x2F;10 基本完成了自己的任务 无球的第一道压迫线+进攻的纵深撑起者。如果说范尼的进攻一定要有几个关键人物的话，那我认为是瓦尔迪（终结者）+达卡（runner）+哈努斯（组织者）。这么可以推出来一个暴论：范尼的替补时间更恐怖。</p></blockquote><p>马尾迪迪</p><blockquote><p>aiwinnie：7&#x2F;10 唯一一个有球不等于白给的球员，也能起到压缩布莱顿防线的作用。但是也是一个理解新战术体系的问题，八十分钟左右起攻势的时候，马尾迪迪有几个不错的边路传中机会，但是他的选择依然是吊后点。在马雷斯卡麾下，禁区的进攻者可能有4-5人，后点终结的方式比较鲜明（恩迪迪&#x2F;卡萨戴伊压上，法塔乌接应）。但是范尼麾下我们进攻打得更加狭窄，人可能更集中在中路。所以马尾迪迪需要更加注意自己的决策，往后倒三角和前点可能要更注意一些。此外的话，马尾迪迪的停球处理也是在一直进步的，赞。</p></blockquote><p>法斯</p><blockquote><p>aiwinnie：6.5&#x2F;10 实际上没看到什么镜头，但是用法斯换下韦斯特高的逻辑可以理解。已经两球落后，需要压上打转换，因为前面七十分钟已经部分证明了和布莱顿踢自主进攻比较难寻觅到进攻机会，靠前提阵型制造前场转换可能效率会更高些。高哥更适合自主组织进攻，法斯更合适前压，仅此而已，事实上，最后十分钟，法斯搭配考迪带动的整体阵型前推的确给到了不错的进攻机会。</p></blockquote><h1 id="主教练评分"><a href="#主教练评分" class="headerlink" title="主教练评分"></a>主教练评分</h1><blockquote><p>Bundy：8&#x2F;10 你狐防守体系的完美重建，边前卫跟防对面强侧边的边后卫、后腰回追覆盖而不是中卫莽撞上抢的442落位防守思路仿佛让我看到了一位罗姓故人。这场两个丢球，第二球明特个人能力强暂且不论，第一球阿尤个人能力明显不足，这当然不是防守体系的问题，但我认为首发阿尤去对位兰普泰不是一个好的选择，左路进攻的威胁全靠阿尤吸血前插冲刺的vk——就像1920赛季阿油仔吸血大飞一样，这种打法对vk的健康是一种损耗，而且vk本身的水平并没有强到可以给边前卫造血，瘸腿的左路让兰普泰不需要顾虑回防压力，丢球也就自然而然到来了。这种赛前布置的缺陷是范尼本场的扣分点，但临场调整大胆采用达卡瓦帝双前锋、里德mvdd两边路搅屎的激进424阵型在我这里是一个加分项。最终你狐也确实靠前场逼抢连扳两球，证明了范尼对攻势足球的前场积极压迫同样具有足够的理解，并在训练中有效传达给了队员们，训练场上的高质量指导同样是比前任威尔士傻卵强的地方。</p><p>aiwinnie:9&#x2F;10 将手里的牌打出极致，几乎没有什么可以进一步要求的了。简单总结我眼里的范尼两场的三大亮点1）前场进攻群插 2）压迫体系 3）狭窄防守。 第一点呢，可以说是近些年曼联系教练的看家绝活，太远的弗格森爵士不追溯。索肖，卡里克，麦肯纳，范尼一脉相承。用有限的进攻人数插进防守者的体系里，带出&#x2F;扩张空间给终结者。在你狐时代比较鲜明的体现球是锤子第二球和布莱顿第一球。范尼在曼联执教四场还强调大范围的转移制造进攻空间，当然我们现在是弱队，不这么去做，我很理解也很支持。第二点压迫体系从西汉姆联的中位拦截到本场布莱顿的高位&#x2F;中位混合偏高位的拦截，可以看出范尼的压迫因队而异，取缔了库珀一成不变的极端一对一人盯人，接下来的几场中兴许还会有改变。第三点狭窄防守几乎是眼下球员的最优解。前中场构筑严密的压迫线，防止球进入到薄弱的中场环节，坚定的驱逐到边路，把薄弱的中路防守转变至拿手的边路传中。这点在马雷斯卡时期是相同的思路，进入库珀时代后，他把进攻宽度和防守宽度一并抻开，放大了边后卫1v1防守的弱势和中后卫移动能力不足的弱势。范尼这么压缩防守宽度，可以同时利用双中卫的高大解决边路问题，并防止边后卫进入运动战防守灾难性的问题。那固然现在还存在着问题，一个是体系理解并不透彻吧，前场和防守的跑位都存在问题&#x2F;理解不一致。今天前场的跑动都很难让哈努斯给出球，实际上哈努斯给球的能力是非常恐怖的，几次给球失误前场几人确实没能给到好的跑动。后场VK存在一次丢失球权，大概在60-70分钟，来自运动战后的一次防守反击，后腰也没有跑到位。这个是需要在训练中进一步重点传达的。然后，怎么规避赫尔曼森的模型劣势，（门将站位调整，中卫提前移动远角），是教练组亟待解决的一个问题。最后，不知道该提还是不该提，因为人员限制，你狐现在阵地战能力约等于白给，所以进攻停滞下来或者说推进到进攻三区后怎么后续处理，范尼也需要思考。不过这种场景应该不多。</p><p>ktl067: 9&#x2F;10 在没什么准备时间的情况下连续面对两支纸面实力明显强于自己的对手拿到4分，我个人还是满意的。相比于库珀能看出球员的意识有明显提升，三条线的连续性要好很多，能看出范尼对战术还是有一定追求的。双中卫比较笨重的劣势这两场其实表现不太明显，我认为范尼让费斯替补也是比较正确的，需要给他一些危机感让他更冷静一些。两名边后卫的作用也得到提高，以对禁区两侧进行保护（可能是看让布鲁诺和卡塞米罗打得太轻松了）。在中场对汉努斯的使用是要明显好于库珀的，给了他足够的拿球空间发挥他组织串联的作用，而不是只是单纯的当一个影子前锋，尽管这场比赛有几次没传过去，但汉努斯的向前发展能力确实值得肯定。我对范尼的前景还是相对有信心的，他目前给球队带来的不只有战术上的提高，对球员的调教以及球员凝聚力都有帮助。主力受伤、一周双赛、球员被库珀糟蹋确实天崩开局，打成这样属实不易，接下来就要看范尼在得到足够的备战时间后如何对现阶段的问题进行改变了。</p></blockquote><h1 id="亮点与期许"><a href="#亮点与期许" class="headerlink" title="亮点与期许"></a>亮点与期许</h1><h1 id="不足与愤怒"><a href="#不足与愤怒" class="headerlink" title="不足与愤怒"></a>不足与愤怒</h1><h1 id="总结"><a href="#总结" class="headerlink" title="总结"></a>总结</h1><blockquote><p>康神：</p><p>写于0-2落后时</p><p>————————</p><p>输了不要紧，重要的是要看到内容。</p><p>咱们话先说在前面，为什么库珀的带队看着还马马虎虎，但很多莱斯特球迷不那么喜欢？就是库珀的球看的太不痛快了。</p><p>如果是一只球队的灵魂由领袖塑造，那你狐显然是由瓦尔迪塑造的。瓦尔迪就是草根足球的写照——世界末日般的狂奔，射门，带点肮脏的逼抢，这是最能激发人类肾上腺素的方式。</p><p>这场球范尼有没有问题？有。阿尤面对超跑兰普泰，身体上完全的力不从心，上半场被各种单吃，最后的丢球虽然是神仙球，但场面符合一球落后的赛果。</p><p>下半场恩迪迪的受伤，逼出了同样玩命的斯基普，马维迪迪的上场也让兰普泰安静一些，但两位从防守技术到身体素质都泛善可陈的老中卫到底被暮年大成的黑贝（他现在有时隔n年重回国家队的可能性，这两年全面的不可思议）一对二戏耍，客观上也是个人能力的体现。</p><p>————</p><p>勘误，我看到黑皮误以为是黑贝，其实是十七号minteh，我的锅。后面关于黑贝的展开不要理会（）</p><p>但是，相比起前面很长一段时间那种郁闷至极的状态，这场失利过后，我至少能欣然写下一些文字。</p><p>也许是笔者最后一次cue库珀教练，往后大家各自安好。库珀在危难之际接手莱斯特城，我感念。但他似乎始终没有找到激活很多人的方法。苏马雷接受租借后，在你狐的大将风范让人士别三日划目相看，但毕竟有前科；</p><p>哈努斯可是在有限的出场时间内屡屡有过亮眼表现的，但却老是被文科生压制。我不否认文科生在升级赛季做出的堪称伟大的表现，但他孱弱的身体素质，不够出色的护球能力，客观上不适合继续出任你狐主力。</p><p>保级赛季，需要你捏合特点不同的球员，达到不错的化学效果，很遗憾库珀没有做的很好。</p><p>这场比赛，范尼有以下布置，可以说相当的教科书。</p><p>具有不错视野和出球的苏马雷进攻沉退到后卫线，帮助出球；具有带球推进的哈努斯充当实质性的八号位，恩迪迪和替补的斯基普疯狂扫荡。这种三中场搭配我们能举出很多例子，最近一个出名的组合是若日尼奥&#x2F;科瓦契奇和坎特。</p><p>中场是你糊今年运营的最好的地方，无论是本场不上的博纳诺特还是哈努斯和斯基普，都是好球员。这场比赛的范尼让我们也是第一次看到了关于这些人权责分明的布置。</p><p>相比起来，你狐的边路攻击手就有些不够。</p><p>身体素质最好的法塔乌重伤；阿尤技术全面但速度慢，今天被小老乡兰普泰教育。马维迪迪刚伤愈；麦卡蒂尔脚下活比较粗糙；里德（在今天的绝平之前）查无此人。这里面所有人，都没办法指望在英超能打出巴恩斯的水平（机长水平已经很高了，但在英超也就是一二流边锋之间）。</p><p>今天范尼的开场布置用的是阿尤和麦卡蒂尔，结果阿尤如同梦游。下半场六十分钟上了身体有恙的马维迪迪，马尾倒是用几次触球慢慢找回状态，但另外一侧的里德却查无此人。里德是一个三十岁以前不配踢英超的存在，虽然在马尔科席尔瓦的妙手下这两年进步巨大，但显然之前大家对他完全没有印象。</p><p>但一些积极的东西——我的失败感言是0-2开始写的，完全没有想到最后连扳两球——来自于这些球员的肢体语言。斯基普这个人技术粗糙，防守也难言出色，上场第一次触球就差点玩火，但马上就是一次悍不畏死的连续上抢点燃了火焰。不只有斯基普，上半场莱斯特就有局部多人的发力上抢。马维迪迪前两次触球荒腔走板，但他一次次坚决的突击让兰普泰再也不敢造次。</p><p>在维尔贝克游龙之前，我满心期待两位替补带来的火焰能让球队开展反击。黑贝的第二球让我以为我错了，但是后面的惊喜算是——意料之外情理之中？</p><p>无疑，今天的绝平令人无比振奋。小“禁区之王”某种意义上继承了弗格森那种红魔精神，我跟很多人说过，和传奇红魔索尔斯克亚搭过班的麦肯纳，他的球队也有这种狂劲——即使实力不济，也要咬着牙和你对攻，狂奔到最后时刻。这是我们爱上英格兰足球的理由。</p><p>范尼先生，请带我们保级吧！</p></blockquote>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>狐迷观点</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>莱斯特城</tag>
      
      <tag>赛后分析</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>历年卫报评选英超各队最有天赋的球员</title>
    <link href="/2024/10/15/%E5%8E%86%E5%B9%B4%E5%8D%AB%E6%8A%A5%E8%AF%84%E9%80%89%E8%8B%B1%E8%B6%85%E5%90%84%E9%98%9F%E6%9C%80%E6%9C%89%E5%A4%A9%E8%B5%8B%E7%9A%84%E7%90%83%E5%91%98/"/>
    <url>/2024/10/15/%E5%8E%86%E5%B9%B4%E5%8D%AB%E6%8A%A5%E8%AF%84%E9%80%89%E8%8B%B1%E8%B6%85%E5%90%84%E9%98%9F%E6%9C%80%E6%9C%89%E5%A4%A9%E8%B5%8B%E7%9A%84%E7%90%83%E5%91%98/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>前景提要：英超20队 每队评选一个学院内当年最优天赋的球员，入选的年纪要求是16-18岁，所以蒙加未入选，第一届是14年开始评选</p><p>简单的就记录一下 莱斯特城入选的球员以及同届比较出名的球员</p><h1 id="2024"><a href="#2024" class="headerlink" title="2024"></a>2024</h1><p>莱斯特城：路易斯-佩吉</p><p>同届：恩古莫哈（利物浦）</p><h1 id="2023"><a href="#2023" class="headerlink" title="2023"></a>2023</h1><p>莱斯特城降级 未参评</p><p>同届：刘易斯-斯凯利（阿森纳） 特雷-恩约尼（利物浦）约书亚-金（富勒姆）莱西（曼联） 米奇-摩尔（热刺）</p><h1 id="2022"><a href="#2022" class="headerlink" title="2022"></a>2022</h1><p>莱斯特城：阿里</p><p>同届：阿奇-格雷（利兹联）本-多克（利物浦）恩达拉（曼城）刘易斯-米利（纽卡）杰米-摩根（南安普顿）</p><h1 id="2021"><a href="#2021" class="headerlink" title="2021"></a>2021</h1><p>莱斯特城：波波夫</p><p>同届： 沃尔特斯（阿森纳） 欣谢尔伍德（布莱顿）杜伯里（切尔西 疑似阿森纳那个 人的亲戚或者本人？）戈登（利物浦）杰米-东利（热刺）</p><h1 id="2020"><a href="#2020" class="headerlink" title="2020"></a>2020</h1><p>莱斯特城： 小彭南特</p><p>同届：帕蒂诺（阿森纳） 查理-韦伯斯特（切尔西）胡拉多（曼联 现在好像在巴萨）</p><h1 id="2019"><a href="#2019" class="headerlink" title="2019"></a>2019</h1><p>莱斯特城：尤因</p><p>同届：小拉姆塞（维拉）利夫拉门托（切尔西）刘易斯-多宾（埃弗顿）奥斯卡-鲍勃（曼城）</p><h1 id="2018"><a href="#2018" class="headerlink" title="2018"></a>2018</h1><p>莱斯特城：弗林</p><p>同届：萨卡（阿森纳）法比奥-卡瓦略（富勒姆）汤米-多伊尔（曼城）格林伍德（曼联）</p><h1 id="2017"><a href="#2017" class="headerlink" title="2017"></a>2017</h1><p>莱斯特城：Lukas Husek 现在在莫斯科斯巴达二队</p><p>同届：奥多伊（切尔西）柯蒂斯-琼斯（利物浦）安东尼-戈登（埃弗顿）伊万-伊里奇（曼城 现在都灵那个中场）内森-科林斯（斯托克城）斯基普（热刺。。。）</p><h1 id="2016"><a href="#2016" class="headerlink" title="2016"></a>2016</h1><p>莱斯特城：Thandi</p><p>同届：内森-纳尔逊（阿森纳） 迪容-斯特林（切尔西）安赫尔-戈麦斯（曼联）桑乔（曼城）</p><h1 id="2015"><a href="#2015" class="headerlink" title="2015"></a>2015</h1><p>莱斯特城：darnell jhonsen</p><p>同届：查罗巴（切尔西）阿诺德（利物浦）库伦（斯旺西）马库斯-爱德华兹（热刺）</p><h1 id="2014"><a href="#2014" class="headerlink" title="2014"></a>2014</h1><p>莱斯特城：乔肚里</p><p>同届：维洛克 索兰克 托辛 拉什福德 卡特-维克斯</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>球员动态</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>莱斯特城青训</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>英超第五轮莱斯特城1-1埃弗顿赛后评价</title>
    <link href="/2024/09/22/%E8%8B%B1%E8%B6%85%E7%AC%AC%E4%BA%94%E8%BD%AE%E8%8E%B1%E6%96%AF%E7%89%B9%E5%9F%8E1-1%E5%9F%83%E5%BC%97%E9%A1%BF%E8%B5%9B%E5%90%8E%E8%AF%84%E4%BB%B7/"/>
    <url>/2024/09/22/%E8%8B%B1%E8%B6%85%E7%AC%AC%E4%BA%94%E8%BD%AE%E8%8E%B1%E6%96%AF%E7%89%B9%E5%9F%8E1-1%E5%9F%83%E5%BC%97%E9%A1%BF%E8%B5%9B%E5%90%8E%E8%AF%84%E4%BB%B7/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>本文作者：</p><blockquote><p>莱斯特城中文专栏组</p></blockquote><h1 id="球员打分"><a href="#球员打分" class="headerlink" title="球员打分"></a>球员打分</h1><p>1 赫尔曼森</p><blockquote><p>CJ：10&#x2F;10 仍然很稳，丢球实在没办法立柱弹进去的，找不到扣分的理由</p><p>aiwinnie: 7&#x2F;10 在库珀这史一样的后场出球布置下还能缓解逼抢压力还不错了 门线方面在自己身体模型条件下已经尽力了 非将军之过</p></blockquote><p>5 奥科利</p><blockquote><p>CJ：8&#x2F;10 我还是觉得这场防的挺好的，起码能摘掉新泰哥的帽子，当然也有可能是对面水平不顶尖的原因</p><p>aiwinnie：8&#x2F;10 可以看出出球经过调教之后还是个好苗子 要学会利用身体  力量条件算是不错的 但是看起来对抗时整个身子都是散的</p></blockquote><p>3 法斯</p><blockquote><p>CJ：8&#x2F;10 和奥科利的双中卫防守还是很稳，6次解围2次抢断数据也不错</p><p>aiwinnie：6.5&#x2F;10 专注度&amp;稳定性 脸哥也老大不小了该开窍了啊</p></blockquote><p>16 克里斯蒂安森</p><blockquote><p>CJ：8&#x2F;10 这场进攻端发挥不错，传中很稳，边路和马维迪迪的配合也有声有色</p><p>aiwinnie：6.5&#x2F;10 比右边那个好</p></blockquote><p>2 贾斯汀</p><blockquote><p>CJ：6&#x2F;10 仔细看了这场表现果然如群友所说防守越来越吃力了，丢球首锅也是因为你被恩迪亚耶摆脱，但是现在可能真的很难找到右后卫位置上比你防的更好的人了</p><p>aiwinnie：5&#x2F;10 不及格表现+1 恩迪亚耶也没强到能让你一次单防都没吧</p></blockquote><p>8 温克斯</p><blockquote><p>CJ：7&#x2F;10 中规中矩，最后的几次传后点有点减分</p><p>aiwinnie：6.5&#x2F;10 建议去板凳 不反感温克斯 只是库珀这彩笔用不来，为了球队短暂的利益，还是先按库珀的来</p></blockquote><p>6 恩迪迪</p><blockquote><p>CJ：8&#x2F;10 哥你是真的能踢前腰对不起</p><p>aiwinnie：7&#x2F;10 退化太多了 身体机能只够去前场搅和一下了</p></blockquote><p>11 哈努斯</p><blockquote><p>CJ：6&#x2F;10 一是位置和马维迪迪有点重合，两个人配合有点不流畅，二是大雨限制了你的发挥，这场能看出实力但是没有发挥出来，挺可惜的</p><p>aiwinnie：7&#x2F;10 短暂几次触球能看出是高级货 非常合理 但上半场整体打太差了 没有表现机会</p></blockquote><p>18 乔丹·阿尤</p><blockquote><p>CJ：6&#x2F;10 还是经典的油式边锋，但是库珀为什么把你留全场，油完了之后感觉没有什么作用了</p><p>aiwinnie：6&#x2F;10 不苛责 但阿尤更适合替补 作为首发完全没有战术作用</p></blockquote><p>10 马维迪迪</p><blockquote><p>CJ：10&#x2F;10 把詹姆斯加纳当人机过，这场唯一真神</p><p>aiwinnie：8.5&#x2F;10 球王</p></blockquote><p>9 瓦尔迪</p><blockquote><p>CJ：8&#x2F;10 挺不忍心给低分的，但是的的确确跟不上节奏了，下一场爱德华首发试试看</p><p>aiwinnie：4&#x2F;10 传奇 但是要考虑是不是要替补了</p></blockquote><p>7 法塔武（替补）</p><blockquote><p>CJ：7&#x2F;10 怪就怪库珀上你上太晚而且让你踢左路，为什么不换阿尤？</p><p>aiwinnie：no commnets</p></blockquote><p>29 爱德华（替补）</p><blockquote><p>CJ：6&#x2F;10 没有亮眼表现，时间给的也不多，不好评价，期待之后的比赛</p></blockquote><p>40 博纳诺特（替补）</p><blockquote><p>CJ：8&#x2F;10 几乎完美完成了换下哈努斯之后的进攻任务，创造性也很足，另外提一嘴你那个黄牌真没犯规裁判眼瞎</p><p>aiwinnie：6.5&#x2F;10 反正也不是指望来你狐提升有球技术的 无所谓了</p></blockquote><h1 id="主教练评分"><a href="#主教练评分" class="headerlink" title="主教练评分"></a>主教练评分</h1><p>史蒂夫·库珀</p><blockquote><p>CJ：5&#x2F;10 难评，还是熟悉的三次机会换三个人，换人时间比上场能好一点但还是依托，上半场大暴雨+xjbt战术直接原形毕露</p><p>aiwinnie: 4&#x2F;10 莱斯特被反击时候的防守跑位比老爸老妈浪漫史好笑，进攻跑位比生活大爆炸幽默，后场出球比俄乌战场更热闹，库珀本人比刘德华更适合出演无间道</p></blockquote><h1 id="亮点和期许"><a href="#亮点和期许" class="headerlink" title="亮点和期许"></a>亮点和期许</h1><blockquote><p>CJ：下半场踢得纯纯好球，马维迪迪直接军训对方后防线，博纳诺特踢得也挺好，反抢也很凶很坚决，一度给人反超的希望。哈努斯有创造性但是没有展现空间，后防也很稳健</p><p>aiwinnie: what can i say? 主场没拿下帕特森+塔斯基+基恩+杨教授防线的埃弗顿 我能看出什么亮点</p></blockquote><h1 id="不足和愤怒"><a href="#不足和愤怒" class="headerlink" title="不足和愤怒"></a>不足和愤怒</h1><blockquote><p>CJ：库珀你到底认不认识伊万科维奇？要不要我们中国球迷给你发个邮件让你看看国足踢沙特的比赛？你比他还能好点换上的人起码没啥问题，其他纯纯世界上另一个伊万。另外你真的给队员讲的xjbt？就这上半场的表现你真的还能坦然地继续贯彻执行你的这个战术吗？虽说雨战不常见但是这可是踢埃弗顿，英超比这强的对手多了去了，这能被压半场踢其他球队我不敢想。</p><p>aiwinnie: 森林名宿out</p></blockquote><h1 id="总评"><a href="#总评" class="headerlink" title="总评"></a>总评</h1><blockquote><p>aiwinnie:史</p></blockquote>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>狐迷观点</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>莱斯特城</tag>
      
      <tag>赛后分析</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>英超第四轮2-2水晶宫赛后评价</title>
    <link href="/2024/09/15/%E8%8B%B1%E8%B6%85%E7%AC%AC%E5%9B%9B%E8%BD%AE2-2%E6%B0%B4%E6%99%B6%E5%AE%AB%E8%B5%9B%E5%90%8E%E8%AF%84%E4%BB%B7/"/>
    <url>/2024/09/15/%E8%8B%B1%E8%B6%85%E7%AC%AC%E5%9B%9B%E8%BD%AE2-2%E6%B0%B4%E6%99%B6%E5%AE%AB%E8%B5%9B%E5%90%8E%E8%AF%84%E4%BB%B7/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>本文作者：</p><blockquote><p>莱斯特城中文专栏组</p></blockquote><h1 id="球员打分"><a href="#球员打分" class="headerlink" title="球员打分"></a>球员打分</h1><blockquote><p>1 赫尔曼森</p><blockquote><p>CJ：10&#x2F;10 纯在尽力，无论是出击还是扑救判断都非常准确，没有这么多扑救你狐可能是落后追赶的那一方</p><p>bundy：9&#x2F;10 尽力了，后场出球大核心，可惜先天硬件不足</p><p>CD：9&#x2F;10两个丢球和河鳗的关系不大，已经是尽力局</p><p>aiwinnie:9&#x2F;10 无可指摘 我见过传控体系下赫尔曼森的出球能力 只是会感到可惜</p></blockquote><p>5 奥科利</p><blockquote><p>CJ：8&#x2F;10 这场比上场打维拉发挥的好的多，和费斯一样防守更为沉稳果断，3抢断4解围2拦截的数据也很不错了</p><p>bundy：7&#x2F;10 上半场我愿意给9分，吃了半场马特森直接锁死，可惜下半场注意力不集中还是让马特森跑出位置了</p><p>CD：8&#x2F;10逐渐习惯了英超的比赛节奏，在一些选位上还是可以及时到位的，不过面对英超级别的前锋还是要积累经验</p><p>aiwinnie：7&#x2F;10 出球技术不能说差，真得时刻保持脑子冷静，适合牢高带着踢，但是现在情况暂时不允许出错</p></blockquote><p>3 法斯</p><blockquote><p>CJ：9&#x2F;10 之前有球迷批评说摆烂我是不认可的，这场看下来也确实没有打我脸，能看出来费斯这场出球不冒失一切以稳为主，防守也很卖力，和奥科利的搭档这场基本没有黑点</p><p>CD：9&#x2F;10作为后防支柱还是很稳定的，封堵拿下真的很赞</p><p>aiwinnie：8&#x2F;10 关键先生 无话可说 问题还是专注度和稳定性</p></blockquote><p>16 克里斯蒂安森</p><blockquote><p>CJ：7&#x2F;10 对位防守还不错，但也没什么亮点，给人最深的印象就是发边线球的时候太犹豫容易被嘘（</p><p>CD：6&#x2F;10中规中矩的发挥，没有印象深刻的片段</p><p>aiwinnie：6&#x2F;10 及格表现 不苛责</p></blockquote><p>2 贾斯汀</p><blockquote><p>CJ：7&#x2F;10 两个边后卫今天都中规中矩，第二个进球的传中很关键</p><p>CD：6&#x2F;10作为四后卫体系下的边后卫，在进攻端还是很犀利的，防守端单防能力退化蛮严重的，需要对第一个丢球负责</p><p>aiwinnie：5&#x2F;10 在我这是不及格的表现 贾斯汀退化真的太多 进攻端的贡献完全遮盖不住防守端的缺陷</p></blockquote><p>22 斯基普</p><blockquote><p>CJ：8&#x2F;10 白色球衣触发热刺buff了？我是真不知道你还能突这么快，挺亮眼的</p><p>bundy：8&#x2F;10 进攻端真能跑啊，像极了某位22号的故人，可惜防守选位实在一般，还得练</p><p>CD：8.5&#x2F;10 发挥的越来越好，在目前体系下开始展现自己的活力，为进攻端输送火力</p><p>aiwinnie：8&#x2F;10 出乎意料的表现，小小身体大大能量，推进组织覆盖都很出彩，似乎有值回20m的势头了</p></blockquote><p>8 温克斯</p><blockquote><p>CJ：7&#x2F;10 中规中矩的表现，没有什么失误也没有什么突出的地方，当然也不能要求更多</p><p>CD：6&#x2F;10日常负责梳理球的任务，好像也没有印象深刻的发挥</p><p>aiwinnie：6.5&#x2F;10 有点暴露覆盖面积的问题 如果右侧不是阿尤是法塔乌的话可能暴露的防守问题更大，有点被斯基普比下去的意思</p></blockquote><p>6 恩迪迪</p><blockquote><p>CJ：9&#x2F;10 两个助攻打了多少人的脸（包括我），下半场跟不上不是你的问题是库珀不换的问题</p><p>CD：8.5&#x2F;10弟弟踢前腰还真的成了，没想到弟弟的传球还能吃得开，这场的进球弟弟功劳都很大</p><p>aiwinnie：9&#x2F;10 个人想法恩迪迪前腰是在中锋首发瓦尔迪的情况下的妥协之际，因为水晶宫是压迫很好的球队，需要压力大的时候后场开大脚解压，瓦尔迪+马尾迪迪+阿尤+博纳诺特&#x2F;哈努斯的前场组合很难拿到球，把恩迪迪放进来确实可以解决一定问题。除此之外，恩迪迪的上抢和分球属于是本场额外的亮点，比在马雷斯卡手下开拓出了更多技能点。</p></blockquote><p>18 乔丹·阿尤</p><blockquote><p>CJ：6&#x2F;10 看来赛前采访没说错的确对老东家还心怀感情，失误有点多但是仍然很油，还是有贡献的</p><p>aiwinnie：7.5&#x2F;10 很好了 但是还是更合适替补，首发的价值没有替补大</p></blockquote><p>10 马维迪迪</p><blockquote><p>CJ：8&#x2F;10 恭喜英超首球，好好表现给库珀看看</p><p>CD：7.5&#x2F;10在进攻端很坚决是好事，把握住了机会</p></blockquote><p>9 瓦尔迪</p><blockquote><p>CJ：9&#x2F;10 爱德华回避的情况下唯一能用的正印中锋，还能打进两三年前风格的经典瓦尔迪式进球，伟大无需多言</p><p>CD：10&#x2F;10速度暴力生吃的瓦帝满昏</p></blockquote><p>7 法塔武（替补）</p><blockquote><p>CJ：7.5&#x2F;10 真的很可惜库珀把你换上来更多是做一些防守方面的工作，虽然阿尤很油但我还是想看你和马维迪迪两翼齐飞在英超是什么实力</p><p>aiwinnie：6&#x2F;10 去年刚来的时候就说法塔乌是匹野马，要像熬鹰一样去调教他。他有充分的才华但并没有达到可以肆无忌惮的施展的程度，牢马手下给了法塔乌恰到好处的1V1自由度，而库珀手下的法塔乌，并不看好他的发展前景，我觉得大概率会迷失。</p></blockquote><p>17 乔杜里（替补）</p><blockquote><p>CJ：2&#x2F;10 你谁？</p><p>bundy：查无此人</p><p>CD：一如既往的位置感丢失</p></blockquote><p>4 考迪（替补）</p><blockquote><p>CJ：2&#x2F;10 库珀换上你本来就很难理解，送点确实可惜但葬送好局是事实</p><p>CD：2&#x2F;10我要特高🥲</p><p>aiwinnie：不评价 个人认为是左半扇防守的不专注放大到了个人</p></blockquote><h1 id="主教练评分"><a href="#主教练评分" class="headerlink" title="主教练评分"></a>主教练评分</h1><p>史蒂夫·库珀</p><blockquote><p>CJ：0&#x2F;10 综合了罗杰斯和伊万的缺点，这场没输只能说是运气好或者对面送了俩，不会换人就让助教换我求你了</p><p>bundy：-10000&#x2F;10 哥们你别的没学会光学会老罗最后时间改五后卫苟了是吧，老罗战术天才把球队调教的各种战术都会打，最后时间都苟不住，你带队练过532吗就苟？更何况三个中场里唯一能进攻竟然是4号位的温克斯，真想苟为什么不换一个运动能力更强的苏马雷？明知道水晶宫打边翼卫和中路结合的穿插渗透，反而下一个边锋加一个中卫，亚当沃顿一脚塞跟你几个后卫有啥关系，你排十个后卫没有中场屏障不照样一脚穿？更何况考迪换上来竟然打边中卫，人家三十多老头一个拉去补肋部，他有那个转身能力吗？就算换难道不应该是奥科雷左中卫考迪去居中肉搏吗？温克斯对位防英格兰国脚艾泽也是搞笑，温克斯有那个运动能力吗？你以为艾泽是霍金？全场唯一的亮点定位球布置被一堆难评的缺点掩盖的彻彻底底，库珀不下课你狐永远没救</p><p>ktl067:没啥可评分的，库珀不值得。老说要打进攻，结果呢？上三个工兵打个屁的进攻。四场比赛看下来没有任何进步可言，问题还是拿下一点要解决的意思都没有（而且几次采访来看，库珀要么甩锅裁判要么甩锅球员，没有任何悔改的意向）。放着三个天才进攻中场不用，可这几个老b乱打，前场进攻、后场出球毫无章法。握着几个换人名额跟棺材本似的，不过70分钟死也不换，结果连续两场比赛“神级”换人葬送比赛。后场防守散，前场逼抢也没有，边路防守更是一塌糊涂，看不出库珀对球队有啥期待。</p><p>CD 2&#x2F;10战术缺少变化，其实目前这个首发阵容是完全撑不到比赛最后的，明显最后一段时间非常难受，藏着两个技术型球员，继续换工兵和后卫苟有点想当然了。平局撕开了你的遮羞布。</p><p>aiwinnie：5.5&#x2F;10 略不及格，因为如果不谈误判的话，库珀确实带队2-1拿下了状态不好的水晶宫。恩迪迪的使用我觉得是亮点，首发阿尤和后续的换人是我并不能理解的。其次，库珀带队展现了一种彻头彻尾的不自信感，我很担心这会影响整个保级赛季的战斗意志。</p></blockquote><h1 id="亮点和期许"><a href="#亮点和期许" class="headerlink" title="亮点和期许"></a>亮点和期许</h1><blockquote><p>CJ：这场球真的没法怪罪场上的球员，在主教练看起来有问题的部署之下还能保持70分钟的领先一度给人看到了赛季联赛首胜的希望。赛前被质疑最多的恩迪迪也用两个助攻证明了自己，马维迪迪也开张，可以说首发球员加法塔武这场比赛都不错，如果库珀能调整战术把换人再改改我觉得胜利不远了。</p><p>aiwinnie：比赛大部分时间内还是不错的，如果对手不是状态不佳的水晶宫就更有说服力了。我需要看到在爱德华正常使用的情况下库珀怎么排阵容。</p></blockquote><h1 id="不足和愤怒"><a href="#不足和愤怒" class="headerlink" title="不足和愤怒"></a>不足和愤怒</h1><blockquote><p>CJ：不说啥了，我列列数据吧</p><p>乔杜里上个赛季英冠出场34次首发15次，考迪上个赛季英冠出场12次首发8次，就算库珀你要贯彻你的苟战术，换上这两个人上来是什么意思？说真的恩迪迪下场的时候我真的以为你想明白了，然后看到场边赫然站着一个蓬蓬头我才发现你是脑子瓦特了。3000w的哈努斯和1800w的博纳诺特不用，能拿下来的局没拿下来，要不是前一阵子国足和伊万整过更抽象的我真的要怀疑我的看球生涯到底还能遇见什么奇葩。</p><p>倒是还要谢谢你帮我们大伙想起来我们队里还有一个孟加拉籍的当过队长的“元老”，整的活很好下次憋整了。</p><p>ktl067：我不是不能接受平局的比分，是不能接受比赛的过程和以这种方式平局的结果。4场比赛本来可以拿更多分的，就是因为教练的无为而治优柔寡断。我不怪考迪，这球确实是他有责任，但最大问题不在他。看到现在我真的不想再对库珀有过多评价了。</p><p>CD：一场本该拿下的比赛获得这样的结果对士气打击挺大，球员们尽力了，输在主教练对局面的错误判断</p></blockquote><h1 id="总评"><a href="#总评" class="headerlink" title="总评"></a>总评</h1><blockquote><p>CJ：该说的基本都在上面两个栏目里了，总结一下就是教练的战术布置完全无法匹配球场上球员的努力，如果库珀依然这样继续打下去的话下课是迟早的事。</p><p>ktl067:</p><p>康神：</p><p>我旗帜鲜明，这场比赛为什么平局，就是丢在库珀的猥琐和懦弱上了</p><p>你领先可不可以苟，可以。</p><p>但是你苟的前提是什么？前后协同，不断的小动作骚扰，伺机反击，这叫防守。</p><p>纯堆人，没有防守体系构建，没有互相协作，对方富有创造力的球员轻而易举堂而皇之的在你半场随意拿球出球，这叫做抱着头挨打，本质上和面对警察的piao客一样，任人鱼肉。</p><p>水晶宫，中场如此有创造力，你最后在后面堆人，让对手在中场占尽优势，关键你后防堆的还是防守一直不好的考迪。考迪也就算了，你让考迪一个人面对两个人的冲刺，后面没有人补防协防，这是考迪的问题吗？或许有。但是是谁让他处于这么一个孤立无援的状态的？库珀。</p><p>堆了九个人在后场，后防还每隔五分钟拉一次警报，这是什么？主教练防守就会堆人，他只是作风消极，他就jb不会防守。</p><p>那好了，你防守体系构建不行了，那不不能进攻吗？谁他妈说防守和进攻就是割裂的？你前面能控球了，能组织进攻了，水晶宫就不敢这么肆无忌惮的压上。现在你球到了我后场，你球都倒不了几脚，那人家水晶宫不得使劲换人狂攻？后防都没压力了，摆个门将就行了。</p><p>为什么不上哈努斯？为什么不上博纳诺特？水晶宫头重脚轻，只要抓住他们一次漏洞，这群面对维拉都能取势的球员不能制造威胁？进不进得了球另说，至少能让人投鼠忌器。</p><p>我真的服了，克洛普瓜迪奥拉推广了这么多年高位逼抢，西蒙尼也是十一个人一起防守，谁几把告诉你防守就是赫尔曼森加后防线四到五个人的责任？其他人是护送艾泽大爷吗？前场逼抢就不是逼抢？中场就不能防守？谁几把告诉你的？</p><p>本来真的要夸一下燃尽的瓦帝和阿尤，是转型前腰依然送出俩助攻的弟弟，是奋不顾身堵枪眼的费斯。但现在真的被这个阳痿到底的调整搞的心态崩了，都不想分析战术了。保级要的是气势，给一个阳痿带只会越来越软。</p><p>现在你狐不扣分了，但依然是降级热门。库珀如果还是这个半死不活给人随便操的态度，那就滚，换个起码敢拼刺刀的。完毕。</p><p>CD：记得之前看直播的时候有人谈到了为什么国足主帅伊万使用442而不是看似中后卫人数更多的五后卫作为首发体系。在三后卫体系下对于后卫的默契度还有边中卫的单防能力都是有要求的，足球防守不仅仅是堆人数这么简单的事情。特别是目前以比赛节奏快速著称的英超，想要通过局部防守人数优势把坑位蹲住几乎是不可能的，而且库珀的防守意识太明显，就是上工兵，上中后卫对位进行调整，等于就是告诉对面，求你过来打我，自然而然让在场的球员心里传递主教练的信念，就是守住蹲住，不要进攻了，已经形成被合围之势。而且我们这场是客场作战，最后几分钟水晶宫丫肯定要跟你死磕。晚安哥和哈努都得不到机会，我觉得库珀真得学学以攻代守，因为只有你还亮着锋芒，对面才不敢全力压上。库珀想赌他不会丢掉3分，但是就在他产生这种想法的那一刻，他就已经处于被动的状态了。</p><p>作为保级队，这场的结果是不能被原谅的，我们渴望每一分，特别是球队全力拼下的这一场，我们值得三分，需要三分将球队凝成一个整体，而库珀亲手毁了他，如果在爱德华回归后的下一场库珀还是这样的战术，这样的临场，那我只能祝他好运，在下一个球队。。</p></blockquote></blockquote>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>狐迷观点</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>莱斯特城</tag>
      
      <tag>赛后分析</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>莱斯特城转会传闻</title>
    <link href="/2024/09/03/%E8%8E%B1%E6%96%AF%E7%89%B9%E5%9F%8E%E8%BD%AC%E4%BC%9A%E4%BC%A0%E9%97%BB/"/>
    <url>/2024/09/03/%E8%8E%B1%E6%96%AF%E7%89%B9%E5%9F%8E%E8%BD%AC%E4%BC%9A%E4%BC%A0%E9%97%BB/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>按时间倒序更新</p><blockquote><p>2024.9.10</p><blockquote><p>莱斯特城有意签下自由球员，前里尔攻击手亚泽哲。埃弗顿，伯恩茅斯有意。-【Give Me Sports】</p></blockquote><p>2024.9.3</p><blockquote><p>刚关窗，暂无更新，仅为测试置顶文章功能使用。</p></blockquote></blockquote>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>球员动态</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>莱斯特城</tag>
      
      <tag>转会新闻</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>青年狐/外租球员动态观察</title>
    <link href="/2024/09/03/%E9%9D%92%E5%B9%B4%E7%8B%90-%E5%A4%96%E7%A7%9F%E7%90%83%E5%91%98%E5%8A%A8%E6%80%81%E8%A7%82%E5%AF%9F/"/>
    <url>/2024/09/03/%E9%9D%92%E5%B9%B4%E7%8B%90-%E5%A4%96%E7%A7%9F%E7%90%83%E5%91%98%E5%8A%A8%E6%80%81%E8%A7%82%E5%AF%9F/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>按时间倒序更新</p><blockquote><p>2024-9-24</p><blockquote><p>双子星蒙加&amp;雨果再度入选最新一期英格兰U16</p><p>科弗得到了维尔港球迷的广泛赞扬 他的防守固若金汤 刚被评为英乙联赛最佳边锋的詹姆斯贝里被科弗完全封死</p><p>莱斯特城U21 3-1 米堡U21 约书亚金梅开二度 尤因进球</p><p>马萨尔脚踝受伤 已经返回英格兰恢复</p></blockquote><p>2024-9-15</p><blockquote><p>莱斯特城U18 1-1 战平西汉姆联U18 蒙加助攻金终场扳平 杰克埃文斯暴力犯规直红罚下 Laolu-Omobolaji表现出色</p><p>布斯， 阿玛尼理查兹，布雷布鲁克，各自代表球队下半时替补登场</p></blockquote><p>2024-9-14</p><blockquote><p>西尔科-托马斯代表维冈首发，波波夫代表巴罗首发，科弗代表维尔港首发</p></blockquote><p>2024-9-8</p><blockquote><p>科弗连续两场代表维尔港首发，出任右后卫，表现中规中矩</p></blockquote><p>2024-9-7</p><blockquote><p>PL CUP 莱斯特城U21 1-0 赫尔城U21 蒙加、佩吉首次为U21首发，杰克-埃文斯打入首粒U21进球</p></blockquote><p>2024-9-1 </p><blockquote><p>阿尔维斯，布雷布鲁克，纳尔逊入选英格兰U20</p><p>雨果，蒙加入选英格兰U16</p></blockquote></blockquote>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>球员动态</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>莱斯特城青训</tag>
      
      <tag>动态观察</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>24/25英超第三轮莱斯特城1-2维拉赛后评价</title>
    <link href="/2024/09/01/24-25%E8%8B%B1%E8%B6%85%E7%AC%AC%E4%B8%89%E8%BD%AE%E8%8E%B1%E6%96%AF%E7%89%B9%E5%9F%8E1-2%E7%BB%B4%E6%8B%89%E8%B5%9B%E5%90%8E%E8%AF%84%E4%BB%B7/"/>
    <url>/2024/09/01/24-25%E8%8B%B1%E8%B6%85%E7%AC%AC%E4%B8%89%E8%BD%AE%E8%8E%B1%E6%96%AF%E7%89%B9%E5%9F%8E1-2%E7%BB%B4%E6%8B%89%E8%B5%9B%E5%90%8E%E8%AF%84%E4%BB%B7/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p> 本文作者：</p><blockquote><p>莱斯特城中文专栏组</p></blockquote><h1 id="球员打分"><a href="#球员打分" class="headerlink" title="球员打分"></a>球员打分</h1><p>赫尔曼森</p><blockquote><p>bundy：8&#x2F;10，有多次亮眼的扑救，可惜静态天赋导致第二个进球没法扑出，尽力了</p><p>Paget: 8&#x2F;10 没他你狐就完了</p><p>瓦尔蒂菲奥里: 8&#x2F;10 多次力保球门不失，第二个丢球属于是身高受限</p></blockquote><p>奥科利</p><blockquote><p>Paget：0&#x2F;10 滚蛋，比阿马泰还差，人好歹多面手算半个老功勋，你算啥</p><p>瓦尔蒂菲奥里:4&#x2F;10 身体天赋其实不错，几次前顶上抢都不错，但是球商和注意力真不咋样，愣头青，面对聪明的进攻球员会被针对</p><p>aiwinie: 6.5&#x2F;10 及格分吧 身体天赋很好，就是看起来不太会用，重心摇摇欲坠的，上抢预判也有问题，和法斯一起同质化严重。</p></blockquote><p>法斯：</p><blockquote><p>Paget：2&#x2F;10 是不是想故意摆烂闹事，接蒂勒曼斯和卡斯塔涅的班是不是，要这么搞也滚蛋</p><p>瓦尔蒂菲奥里: 5&#x2F;10 和奥科利两个莽汉搭档属实有点冲突，而且打居中中卫明显不适合他</p></blockquote><p>克里斯蒂安森：</p><blockquote><p>瓦尔蒂菲奥里: 5&#x2F;10 传统边后卫硬是被用成进攻翼卫，本身硬朗的防守因为前压导致失位偏多，进攻上传中不稳定，无突破，对整体进攻帮助不大</p></blockquote><p>贾斯汀：</p><blockquote><p>bundy：4&#x2F;10 不懂为什么这么喜欢内收，防守时主动把边路暴露出来等着法塔乌补防是吧</p><p>Paget：5&#x2F;10 库珀战术的牺牲品，能力不足为你狐拼前拼后认了</p><p>瓦尔蒂菲奥里: 6&#x2F;10 打边中卫其实整体上还是适合的，毕竟不是当初那种能上能下的jj了，不过能力确实没达到最佳</p></blockquote><p>斯基普:</p><blockquote><p>bundy：7&#x2F;10 确实是英超水平，防守很积极，可惜身体有点僵硬没法在中前场衔接中给文科生提供帮助</p><p>Paget：8&#x2F;10 真给热刺磕一个，防守真心不错</p><p>瓦尔蒂菲奥里: 7.5&#x2F;10 双后腰情况下能协防能帮助出球甚至能前插，任务完成的其实挺好的了</p></blockquote><p>温克斯：</p><blockquote><p>瓦尔蒂菲奥里: 6.5&#x2F;10 双后腰主要负责出球，洗球能力还是不错的，防守很难要求更多</p><p>aiwinnie:7&#x2F;10 防守应该是库珀的锅，因为不只是温克斯防边路传中眼神防不封线路，左侧边路也放任传中。</p></blockquote><p>恩迪迪:</p><blockquote><p>Paget：4&#x2F;10 出球太差了，也没办法，不是干这个的，库珀傻逼，打二前。</p><p>瓦尔蒂菲奥里: 5&#x2F;10 打前腰属实僵硬了，不过恩迪迪现在打后腰也不适合，没有出球能力，整体位置挺尴尬的，还是以后替补当奇兵吧</p></blockquote><p>乔丹阿尤</p><blockquote><p>瓦尔蒂菲奥里: 7&#x2F;10 上半场前场为数不多有闪光的，大屁股加小技术帮助控球和造犯规，但是毕竟年龄大了，很难当核心</p><p>aiwinnie：7.5&#x2F;10 看起来能保持一个赛季高水平，进攻上和防守上的作用都比较明显，但是还是适合踢替补，能帮助球队喘口气，但却不能产生威胁</p></blockquote><p>法塔乌</p><blockquote><p>bundy：7.5&#x2F;10 前期球权拿的很稳，最后时刻心态着急有点莽撞了，造了几个很不错的任意球，还需要多练练内切和打门的衔接，防守是亮点</p><p>瓦尔蒂菲奥里: 6.5&#x2F;10 防守很积极，但是进攻有点上头了，在边路有点迷失</p><p>aiwinnie：6&#x2F;10 感觉是要走下坡路了，在库珀手下乱踢起来了</p></blockquote><p>瓦尔迪</p><blockquote><p>瓦尔蒂菲奥里: 6&#x2F;10年纪还是大了，很难冲起来了，加上进攻支援不够，很难有所表现</p></blockquote><p>博纳诺特：</p><blockquote><p>bundy：10&#x2F;10 太强了，可惜海鸥不给买断条款</p><p>瓦尔蒂菲奥里: 8.5&#x2F;10 打进一个很漂亮的进球，上来打右边前腰，终于让前场有创造性了，换上来还是晚了点</p></blockquote><p>哈努斯：</p><blockquote><p>瓦尔蒂菲奥里: 7.5&#x2F;10 为数不多的拿球展现出不错的拿球和直塞能力，在整体急躁的情况下保持冷静，很有大将风范，但是逼抢不够积极</p><p>aiwinnie：7&#x2F;10 两脚直塞我看录播的上帝视角在他传之前都没意识到可以这么给过去</p></blockquote><p>里德:</p><blockquote><p>瓦尔蒂菲奥里: 6&#x2F;10 没啥表现时间，无法评价好坏</p></blockquote><p>麦卡蒂尔：</p><blockquote><p>瓦尔蒂菲奥里: 6&#x2F;10 同里德，时间太少</p></blockquote><p>马尾迪迪</p><blockquote><p>bundy：9&#x2F;10 强强强，希望能首发，爆发超级快</p><p>瓦尔蒂菲奥里: 8&#x2F;10 对比法塔乌，上来以后明显开启爆破，不过按库珀的边锋+边前腰战术，他和法塔乌估计只能上一个，除非库珀醒悟不用进攻翼卫</p></blockquote><h1 id="主教练评分"><a href="#主教练评分" class="headerlink" title="主教练评分"></a>主教练评分</h1><blockquote><p>bundy：1&#x2F;10 库珀傻逼→不首发马维迪迪→首发阿尤左边锋→中锋不再有替补→瓦尔迪打满全场→最后起势之后瓦尔迪体能不足难以转化为进球→输球，得证库珀傻逼所以输球，过了一晚上越想越气（论证过程很偏颇）</p><p>Paget：0&#x2F;10 傻逼，智障，真心不如我，学马中正拿恩迪迪打前腰，人家那是英冠啊兄弟，还死操瓦尔迪，明知道边后卫不能上去还瞎搞，没脑子。</p><p>ktl067：3&#x2F;10 库珀的战术十分矛盾。经常派出三后腰阵型，但阵容保守却又要打得很激进，没有进攻组织球员，只能让后卫不断控球，无法有效而组织进攻，导致整个中场失控。换人也不够果断，每次都要等到山穷水尽时才动一动场上的阵容。当然我一定程度上能够理解，管理层的不作为确实能够成为主教练的借口，但在引援还比较合理的情况下，还能给库珀一些时间，球队现在需要他拿出成绩。</p><p>瓦尔蒂菲奥里: 5&#x2F;10 库珀的战术很明确，类似麦肯纳的边锋+边前腰+一侧进攻翼卫的战术，但是你狐的进攻翼卫vk太糙，jj和里卡多都大伤过打不了，其实完全不适合这种进攻3241的战术了，回归传统边后卫+双边锋4231战术才是出路，如果非要玩3241，也许马雷斯卡的边后腰+边锋+伪边锋战术更为适合</p><p>aiwinnie：4&#x2F;10 调整慢很多，本身就是落后的一方却要等到维拉变化之后再变动。也不自信，不相信球队的自主进攻能力，其实我觉得库珀这种气质会伤害到一个保级球队整体的斗志，如果自己都不相信能够控下球自主进攻的话，那么怎么要顶着扣分保级呢。前场的边路进攻传跑路线设计也很有问题，阿尤&amp;VK的跑位完全拉扯不到别人防线。防线调教也很烂，先是防线不能保持一致协调性，很难造越位，其次库珀的边路防守不贴身封传中线路，本身禁区内的高度优势也并不明显就会给己方带来很大的劣势。</p></blockquote><h1 id="亮点和期许"><a href="#亮点和期许" class="headerlink" title="亮点和期许"></a>亮点和期许</h1><blockquote><p>bundy：别把vk推上去了，我心目中的库珀式阵容应该是vk内收，马维迪迪纯边锋，中间博40右边k11内收，把右边路留给jj或者大飞，马维迪迪值得首发，因此vk的内收非常有必要；此外，我看到了k11和博40共存的可能性，k11喜欢回撤到和4号位文科生近似平行的位置，然后传链接肋部的直塞，而博40恰好又是偏无球的“弹腰”，正好负责保护直塞失败的二点然后尝试一脚直接打穿另一边，两个人未尝不能共存</p><p>ktl067：几名新援的表现是不错的，其中斯基普和阿尤我觉得是全场发挥最好的球员之一。斯基普拿出了积极的防守表现，同时他也能够在中场积极跑动、短传配合以及与温克斯的羁绊都是现在球队所需要的。尽管球队为他拿出了20m镑的转会费，但我认为他这两场比赛的发挥还是值回身价的。阿尤是一名我并没有抱什么希望的引援，但这场比赛发挥确实不错。在进攻端，他能有效的在前场控制皮球保护球权，同时在中场打不开局面时也能回撤帮助后场出球，以及他经常可以在前场有效夺回球权以及推进进攻。但私认为，如果能把他放到中路效果会不会更好，在边路似乎对他的发挥有所限制。在后防线上，赫尔曼森无疑是最快适应英超联赛节奏的球员，面对沃特金斯近距离射门他都拿出了不错的表现，出击时机也捕捉的比较准确，但他在选位和手型上依然存在一些问题，但我希望能通过经验的积累上能解决这个问题。尽管奥科利在上半场几次送礼，但下半场的表现还是合格的。而且下半场上场的三位进攻球员，马维迪迪、埃尔-哈努斯和博纳诺特都表现出色，其中最亮眼的无疑是马维迪迪。他上场后，相比之下左路的进攻一下子就变得通透了，突破和创造机会的能力相比vk要好多了，博纳诺特的进球也来自他在左路突破出来的机会。博纳诺特的灵性确实不错，在中场密集的人员中能够比较从容地拿球和分球，回防也很积极，最后的射门也是压住了皮球。埃尔-哈努斯虽然这场没有什么发挥的机会，但可以看得出来传威胁球方面的视野还是不差的，希望能兑现他的潜力。</p><p>瓦尔蒂菲奥里: 换人之后整体进攻好很多，几个进攻型中场发挥不错，建议库珀改打传统边后卫+马维迪迪法塔乌双爆破，中间哈努斯或者博纳诺特的4231战术，这样反击更为有效</p><p>aiwinnie：头三场英超落后之后的下半场的调整其实都是说明球队还是具有一定水平的自主进攻能力的，没必要妄自菲薄。此外，在边锋爆破下底，禁区抢点的进攻设计中，进攻还是很凸显层次性的。</p></blockquote><h1 id="不足和愤怒"><a href="#不足和愤怒" class="headerlink" title="不足和愤怒"></a>不足和愤怒</h1><blockquote><p>bundy：库珀真nm脑溢血，另外所有后卫面对传中时一起抢门前是什么操作，一次是失误就罢了，上下半场各一个这样的丢球，库珀你到底中场休息时有没有针对性嘱咐我们的后卫，要盯人不要都抢门前、边后卫压迫出去不要让传中太舒服，是你看不到问题还是我们的后卫是猪脑子记不住战术安排？我们的四个首发后卫里有三个现役国脚和一个前国脚欸！更何况一场两场也就罢了，场场让vk大范围前插参与进攻，他有这个能力吗？说句气话我甚至开始想念ds，起码他会抄老罗作业而且不固执</p><p>ktl067:库伯就这几场来看是以边锋+边翼卫的踢为主。然而实验下来可以说没什么效果，左边vk无论是与里德还是阿尤的联系都不强，左路进攻远不如右路流畅（虽然都是依托）。莱斯特城的原来的两名边后卫jj和里卡多都遭遇过大伤，无法承受大幅度的折返跑。而vk的脚下技术又比较粗糙，尽管他的速度和身体天赋非常好，但他很少能在边路有成功的突破。而且由于库珀让他大幅度前提，甚至在球还没有明显发展的时候他都已经顶的比前锋还靠前了，又在左边路留下了很大的防守空挡。一旦球被断对手很轻松就能在他这路发动反击。这经常发生，因为莱斯特城这几场后场传球失误非常多。但马维迪迪在本场比赛末段登场后表现非常出色，左路进攻就变得足够尖锐。他能够屡次里有自己运用自己灵活的盘带制造杀机。一个明显的是，莱斯特城的两名边后卫都在防守端有着非常出色的发挥，不过进攻端确实难以恭维。所以我比较希望库珀主教练能不能在战术上根据实际情况做些变通。说到边路，另一边的法塔乌在进入英超后表现还是不错的，作为右边翼卫，他在防守端有着英超第一的夺回球权次数，进攻端他的盘带和传球同样有威胁。不过这位年轻球员似乎踢得太孩子气了，过分的迷恋盘带和秀技术，当然这也有中场人员不够，没人接球的锅，但这也导致他多次在本方半场半场丢失球权，被对手就地组织进攻，上赛季他与恩迪迪在边路的前插配合到了英超似乎也变得没有了效果。而后卫线的问题球员无疑就是费斯了，虽然说他依然拿出了几个的表现，但他走神的毛病还在，还是出现了几次传球失误被断形成威胁进攻的情况。但相比之下本场比赛问题最大的却是两位老同志，恩迪迪和瓦尔迪。瓦尔迪虽然身为队长，但他的年龄确实大了。整场比赛说实话没在进攻端拿出有效的表现。当然这也不能怪他，毕竟让一名37岁半的老同志跑全场“真的是饿了”。而恩迪迪无疑是开赛以来球队表现最糟糕的球员，还是一场比一场场糟糕，这场比赛更是如此。在进攻端可以说是进攻终结者，过大的身形带来的就是僵硬地转身和十分吃力的盘带。而且他传接球失误太多了，根本无法作为有效的接球点，更有的时候作为中场他根本不会来要球。这又引出了他的另一个问题，他踢得太懈怠了。进攻不回来接球也就罢了，甚至在防守时他也不积极。在对面半场的压迫，在本方半场的逼抢亦是如此。我最疑惑的是他现在的防守态度甚至不如前几年的蒂莱曼斯，就是拦一下，拦到了算，拦不到就那样。在几次和蒂莱曼斯的对位中都处于劣势，尤其是前者第一次给沃特金斯送的单刀球，他的接触甚至没有对蒂莱曼的传球形成有效的干扰。总而言之，他确实配不上首发的位置。</p><p>瓦尔蒂菲奥里: 啥也不说了，千万别让恩迪迪前腰了，另外vk真别给予太多进攻任务了，有点自毁长城的意思，为此两个边锋都不能一起上</p><p>aiwinnie：抹杀球员特点，正如我在季前赛中说的，先是河鳗，再是法塔乌。一些球员要在库珀手下掉很多能力值，而且库珀的日常训练问题非常非常大，许多球员的传控基本功相较于马雷斯卡时期都出现了极大的下滑，最不忍直视的恩迪迪的first touch，简直是球队的害群之马。</p></blockquote><h1 id="总评"><a href="#总评" class="headerlink" title="总评"></a>总评</h1><h2 id="ktl067"><a href="#ktl067" class="headerlink" title="ktl067:"></a>ktl067:</h2><blockquote><p> 球队不能再延续现在的打法了。现在的人员配置私以为不算差，库珀需要改变了，接下来九月和十月要迎来几场关键的6分战，必须要争取全部拿下以面对扣分，问题已经摆在明面上了就看库珀懂不懂变通来解决，球队需要改变。球队现在需要稳定拿分而不是进行“精彩的”战术实验。可以给库珀时间，但这不能永远成为主教练和高层的借口。</p><p>（球员评级）首发：（优）18阿尤 30赫尔曼森22斯基普</p><p>（良）16 vk 8温克斯2 jj 3费斯 5奥科利</p><p>（差）7 法塔乌9瓦尔迪6 恩迪迪  </p><p>替补：（优）10马维迪迪 40博纳诺特</p><p>​     （良）11埃尔-哈努斯</p></blockquote><h2 id="Paget："><a href="#Paget：" class="headerlink" title="Paget："></a>Paget：</h2><blockquote><p>事先声明，我粗人，蛮夷也，只会骂娘。另外优良不写了，直接一股脑写总评里面。各位大佬珠玉在前，我只能单纯的骂个爽。</p><p>优的方面说实话我见到的不多，阿根廷人算一个，小技术突破都是好手，马维迪迪、阿根廷人、哈努斯和法塔乌哥几个突破都是好手，边锋突破这个点你狐做的真心不错。</p><p>下面开始骂人了。先从球员开始喷，费斯你是不是要开摆，我还在圈子里洗你说你要开摆是假新闻，下场在这么踢就滚蛋吧，你狐也别买比利时人了，都是大爷，给供起来是不是。小黑是真不如阿马泰啊，麻痹的会干什么。库珀也是人才啊，让俩冒失鬼搭档，我高哥是得罪你了吗，有种在森林库克搭档苏格兰人的美感，你狐可没有费利佩这种老油条拖后，中卫排班得改。</p></blockquote><h2 id="康神："><a href="#康神：" class="headerlink" title="康神："></a>康神：</h2><blockquote><p>简单评价：<br>目前来看，库珀可能有了一个模糊的框架，但具体的构建还比较混乱。</p><p>简单来说，鉴于上一次降级的后防班底几乎全盘保留（仅替换奥科利、且表现略毛躁），库珀赛季初的布阵稍显保守。本场比赛他除了四后卫后，中前场排出的体能输出点共有斯基普&#x2F;恩迪迪&#x2F;阿尤&#x2F;瓦尔迪 四人，非常谨慎。</p><p>后手派上新援哈努斯和租借小将博纳诺特，以及全队第一爆点马维迪迪冲击。</p><p>但防守质量依旧不佳，丢两球。</p><p>究其原因，其实就是现代攻防一体，传球质量，进攻建设的差劲导致对方大量获得反击机会，防线反而更多承压。</p><p>简单点说，恩迪迪巅峰时期就不以有球能力见长，身体报废后更捉襟见肘。哈努斯上场后明显有所改善。库珀或许会在休赛期确立哈努斯为核心，以稳定球路的疏导，也减少防守压力。</p><p>至于防守职能的细化，那就是教练个人的责任。并且我个人认为，前年你狐后防漏风，很大程度上是因为门将过差，如今的赫尔曼森水平很高，在防反战术的前提下可以适当加强火力，提供主动性。</p></blockquote>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>狐迷观点</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>莱斯特城</tag>
      
      <tag>赛后分析</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>莱斯特城24/25夏窗评价(新)</title>
    <link href="/2024/08/31/%E8%8E%B1%E6%96%AF%E7%89%B9%E5%9F%8E24-25%E5%A4%8F%E7%AA%97%E8%AF%84%E4%BB%B7(%E6%96%B0)/"/>
    <url>/2024/08/31/%E8%8E%B1%E6%96%AF%E7%89%B9%E5%9F%8E24-25%E5%A4%8F%E7%AA%97%E8%AF%84%E4%BB%B7(%E6%96%B0)/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>作者：莱斯特城中文专栏组</p><p>莱斯特城中文专栏组雏形首篇文章</p><p>ps. 有懒比还没写</p><h1 id="转入球员"><a href="#转入球员" class="headerlink" title="转入球员"></a>转入球员</h1><p>里德 （免签）</p><blockquote><p>aiwinnie: 7&#x2F;10 夏窗第一签 多面手+丰富的PL经验+不错的搅和能力，在保级赛季的某一定阶段可以发挥出来作用的，扣分点可能是是三年合同</p></blockquote><blockquote><p>paget:5&#x2F;10 个人观点他属于是库珀点名要的球员，目前不想有点一般，占据了一个主力位置有点不开心。</p></blockquote><blockquote><p>ktl067:6&#x2F;10 目前来看没有打主力的能力，但考虑到战术作用和万金油的特性，以及是免签球员，总体能及格。</p></blockquote><blockquote><p>bundy：7&#x2F;10 免签一位常年混迹英超的万金油球员，值得比及格分高一分，毕竟上一个免签的老将可是伯特兰</p></blockquote><blockquote><p>Velkinta：6&#x2F;10 暂时不明白他为什么可以踢首发，但由于是免签来的，给及格分</p></blockquote><p>奥科利 1200</p><blockquote><p>aiwinnie: 5&#x2F;10 现在表现无从判断，太不稳定，主要表现在出球层面，</p></blockquote><blockquote><p>paget:3&#x2F;10 友谊赛来看有点不如阿马泰，而且到来可能是导致了费斯想要离队的部分原因，并且有点溢价。</p></blockquote><blockquote><p>ktl067:</p></blockquote><blockquote><p>bundy：4&#x2F;10 本来想给2分甚至1分，毕竟同价位法鹰拿下了蒂特，不过你狐现在风雨交加，有人来就不错了，年轻、有身体，还有进步空间，来了就支持</p></blockquote><blockquote><p>Velkinta: 3&#x2F;10  溢价太高了</p></blockquote><p>戈尔丁 400</p><blockquote><p>aiwinnie: 6&#x2F;10 纯做账的交易，没有实际竞技参考价值，姑且打个及格分</p></blockquote><blockquote><p>paget:5&#x2F;10 做账的青年队交易，切尔西球迷吹太过了</p></blockquote><blockquote><p>ktl067:4&#x2F;10 无意义的交易。做账没什么还说的。</p></blockquote><blockquote><p>bundy：4&#x2F;10 做账没什么好说的，但是弃儿蜥球迷来跳脸有点恶心了，目前来看就是u21水平，未来谁知道呢</p></blockquote><blockquote><p>Velkinta：4&#x2F;10 霍尔交易的附属品</p></blockquote><p>法塔乌 1400</p><blockquote><p>aiwinnie: 9&#x2F;10 伟大的买断，法塔乌的实力毋庸置疑，但在库珀手下疑似有点迷失，可能会影响转售价值的上限</p></blockquote><blockquote><p>paget:10&#x2F;10 满分的交易</p></blockquote><blockquote><p>ktl067:9&#x2F;10 作为这两年最好的右边锋买断是值得的。但他还是踢得有点不成熟希望能好好发展。</p></blockquote><blockquote><p>bundy：10&#x2F;10 没什么好说的，无敌</p></blockquote><blockquote><p>Velkinta：神</p></blockquote><p>博纳诺特（租借）</p><blockquote><p>aiwinnie: 8.5&#x2F;10 在你狐没有谈来高质量持球手时便宜搞来的暂时顶替的不错人选，态度是OK的，但有球能力上有所欠缺，但后续发展又不是莱斯特城球迷该考虑的事情，扣分点在先续约再租过来</p></blockquote><blockquote><p>paget:8&#x2F;10 很喜欢他的灵活性，但可能会导致阿根廷无脑球迷捣乱</p></blockquote><blockquote><p>bundy：8&#x2F;10 很好的前腰补强，没谈下买断也没办法，毕竟肉眼可见的天赋海鸥不会放的</p></blockquote><blockquote><p>Velkinta：7&#x2F;10 充满活力的球员，可惜没有买断选项</p></blockquote><p>斯基普 2000+500</p><blockquote><p>aiwinnie：7&#x2F;10 其实对于现在的中场配置来说是个不错的补强，但价格过于高，而且和温克斯有一定程度上的功能冲突，但在这个配置里，不算菜的、</p></blockquote><blockquote><p>paget:6&#x2F;10 算是对位补充，毕竟后腰缺人，但如此溢价严重买一个打过封闭的球员，个人认为在给热刺尽孝。</p></blockquote><blockquote><p>ktl067:7&#x2F;10 后腰位置合适的即战力补充，但目前上场时间不多，还要看看后续他能在库珀的阵容中发挥怎样的作用。</p></blockquote><blockquote><p>bundy：7&#x2F;10 有点溢价，在苏马雷留队的情况下不知道花大价钱买他干嘛，好在不懒，来了就支持</p></blockquote><blockquote><p>Velkinta：6&#x2F;10 价格有些过于昂贵了，希望未来能够有所作为</p></blockquote><p>阿尤 500+300</p><blockquote><p>aiwinnie：7.5&#x2F;10 对球队不错的补充，价格因为竞价因素固然贵了一点（沙特竞价），但500固定用两年也算实惠，毕竟看起来阿尤还能保持一段时间高水平。他的造犯规能力无论是领先时候守住优势还是提供定位球机会来说都是不错的。</p></blockquote><blockquote><p>paget:6&#x2F;10 没办法的无奈之举，目前来看有点溢价，但作为老球痞的表现是，问题的</p></blockquote><blockquote><p>ktl067:6.5&#x2F;10 前场万金油，也有英超经验，是一个不错的补充，就是价格太高了。</p></blockquote><blockquote><p>bundy：7&#x2F;10 有点溢价，和马维迪迪竞争上岗吧，目前不知道薪资多少，要是高于4w就再降1分</p></blockquote><blockquote><p>Velkinta：6&#x2F;10 令人震惊的价格，英联杯传射表现很好，但还是让我们看看接下来会发生什么</p></blockquote><p>哈努斯 2050+450</p><blockquote><p>aiwinnie：10&#x2F;10 对于莱斯特城这个级别的球队，哈努斯可能是能摸到的最顶级的选择，他或许真的是青年一代中最像德布劳内的球员。球员层面的罢训（虽然不齿），也给莱斯特争取到了经济上的不少优惠，同时哈努斯LW，8，10通打的属性也给库珀提供了更多变阵的选择</p></blockquote><blockquote><p>paget:8&#x2F;10 摩洛哥人加上罢训的简历让我对他在你狐的未来有点担忧，但就集锦和价格来看我很满意</p></blockquote><blockquote><p>bundy：9&#x2F;10 完美的选择，完美的捡漏，22年就被我视为麦迪逊接班人的天才进攻型中场，18岁的世界杯四强，巴黎奥运会的绝对核心，出色的视野和脚法不仅让你狐多了一名威胁球传球手，更让你狐薄弱的定位球得到了极大的补强（牛魔的阿尤的任意球真是没眼看）。个人不喜欢罢训所以情感上先扣1分，万一你狐真降级了肯定是第一个闹的</p></blockquote><blockquote><p>Velkinta：10&#x2F;10 拉德金的马暂时复活一周</p></blockquote><p>爱德华 （租借）：</p><blockquote><p>aiwinnie: 7&#x2F;10 说实话，不熟。看起来战术作用不是很充分，但是之前库珀说对中锋的要求是身体因素，那勉强符合需求凑合用，不过租借没啥好挑的，ddl前的其他中锋都是什么牛魔。</p></blockquote><blockquote><p>paget:8.5&#x2F;10 拉德金满分的操作，最后关头表现优秀，你狐不知道多久没有这么利落的引援了，而且中锋位置很有针对性。</p></blockquote><blockquote><p>bundy：7&#x2F;10 和阿尤没啥区别，互相轮换吧，多一个锋线替补总是好的</p></blockquote><blockquote><p>Velkinta：8&#x2F;10 没想到最后能成功压哨签补强中锋，效率很高</p></blockquote><h1 id="续约球员"><a href="#续约球员" class="headerlink" title="续约球员"></a>续约球员</h1><p>瓦尔迪</p><blockquote><p>aiwinnie: 8.5&#x2F;10 精神图腾的延续，伟大PL经验的补充</p></blockquote><blockquote><p>paget:10&#x2F;10 没什么说的，满分</p></blockquote><blockquote><p>ktl067:9.5&#x2F;10 这么大的保级压力需要一个能稳定局面的领袖。但确实年龄大了机能有些下滑。</p></blockquote><blockquote><p>bundy：10&#x2F;10 精神图腾</p></blockquote><blockquote><p>Velkinta：10&#x2F;10 廉颇老矣，尚能饭否</p></blockquote><p>韦斯特高</p><blockquote><p>aiwinnie: 7&#x2F;10 马雷斯卡不跑的话我想给8.5，马雷斯卡一跑路加上三年合同，ok，fine。但是目前高哥依然保持着极其出色的出球水平，希望能传接给下一代中卫</p></blockquote><blockquote><p>paget:7&#x2F;10 无奈之举，毕竟马雷斯卡也算救活了他，目前来看表现还行，但个人建议是他一年一续</p></blockquote><blockquote><p>ktl067:</p></blockquote><blockquote><p>bundy：8&#x2F;10 英冠功臣续约没得说，当年富勒姆想要被高哥拒绝时说的是“我想证明自己”，为此不惜失去国家队位置，目前两场英超也没得说，兢兢业业，希望继续证明自己，再创高峰捏</p></blockquote><blockquote><p>Velkinta：7&#x2F;10 英冠战神，希望在英超能够延续状态。</p></blockquote><p>恩迪迪</p><blockquote><p>aiwinnie:5.5&#x2F;10 没降薪&amp;实力严重下滑，无论是马雷斯卡还是其他主帅要续他我都觉得是败笔。</p></blockquote><blockquote><p>paget:7&#x2F;10 属于是战术的牺牲品，你狐球迷对他苛责严重了，人愿意和你狐踢英冠就很不容易了，还经历了严重伤病，以及马雷斯卡让他体会到什么是从未体验过的前插</p></blockquote><blockquote><p>ktl067:</p></blockquote><blockquote><p>bundy：6.5&#x2F;10 给分犹豫了很久，毕竟确实下滑很严重了，一开始甚至没给及格分，六月份也传出过离队的新闻，但是最后和你狐还是双向奔赴了，君子论迹不论心加到及格分（6分），个人倾向于恩迪迪实在没人要，而你狐选择又不多，考虑到你狐确实也需要这么一个有英超经历的老熟人，再加0.5</p></blockquote><blockquote><p>Velkinta：7&#x2F;10 老朋友，目前两场防守数据还不错，希望找回后防铁闸的状态</p></blockquote><h1 id="转出球员"><a href="#转出球员" class="headerlink" title="转出球员"></a>转出球员</h1><p>霍尔 —— &gt; 切尔西（永久转会）</p><blockquote><p>aiwinnie:7&#x2F;10 放走能理解，不会谈判是大伤，没换到多少钱而且还搭进去一个戈尔丁，而且现在有消息说卖了霍尔也不够填帐的，所以一扣再扣。</p></blockquote><blockquote><p>paget:8&#x2F;10 属于是你狐的无奈之举，自家孩子就自家心疼。</p></blockquote><blockquote><p>ktl067:</p></blockquote><blockquote><p>bundy：6&#x2F;10 很不舍，很喜欢霍尔，但是财政……唉……及格分</p></blockquote><blockquote><p>Velkinta：5&#x2F;10 算上戈尔丁的钱，这笔交易算是亏麻了。希望未来霍尔能回来</p></blockquote><p>苏塔 ——&gt; 谢菲尔德联 （租借）</p><blockquote><p>aiwinnie: 6&#x2F;10 能力确实不够，没啥好说的。</p></blockquote><blockquote><p>paget:4&#x2F;10 下次送电视机吧，别送挂历了</p></blockquote><blockquote><p>ktl067:</p></blockquote><blockquote><p>bundy：6&#x2F;10 降级赛季没有力挽狂澜不是你的错，英冠赛季不适合马雷斯卡的战术也不是你的错，似乎错的从来不是你，运去英雄不自由，可能你就是倒霉吧，现在和你狐互相耽误，祝好吧，及格分</p></blockquote><blockquote><p>Velkinta：？&#x2F;10 一年多没见过你踢球了，希望能好好涨球，未来卖个高价或回来帮你狐都好。</p></blockquote><p>坎农 ——&gt; 斯托克城 （租借）</p><blockquote><p>aiwinnie:6&#x2F;10 苏塔同理</p></blockquote><blockquote><p>paget:8&#x2F;10 练一年挺好的，别买断就行</p></blockquote><blockquote><p>bundy：8&#x2F;10 很好的射手，射门选择偏差以及缺少支点能力导致去年竞争不过达卡，多练练还是很有希望的，加油</p></blockquote><blockquote><p>Velkinta：8&#x2F;10 目前水平可能确实不够英超的，出去练练也好，希望能干票大的</p></blockquote><h1 id="合同到期"><a href="#合同到期" class="headerlink" title="合同到期"></a>合同到期</h1><p>普拉埃特</p><blockquote><p>aiwinnie:7.5&#x2F;10 提前放走拿点转会费更好</p></blockquote><blockquote><p>paget:6&#x2F;10 平庸但也忠诚的球员</p></blockquote><blockquote><p>bundy：6&#x2F;10 平庸，万金油磨灭了一切灵性，好聚好散吧，可惜不像阿油仔一样下家众多，到现在没球队要也挺唏嘘的</p></blockquote><blockquote><p>Velkinta：6&#x2F;10 可惜</p></blockquote><p>伊希纳乔</p><blockquote><p>aiwinnie:7&#x2F;10 记得你的奉献，但也确实到了要离队的时候了。瓦尔迪衰老后必须有能撑的起来的中锋，纳乔只能算是跟着打人那种。</p></blockquote><blockquote><p>paget:8&#x2F;10 你狐对不起他，他是真把你狐当家的人，哪怕是到英冠也不愿意用他，作为一个正当年的球员是个人都有怨气。</p></blockquote><blockquote><p>ktl067:</p></blockquote><blockquote><p>bundy：9&#x2F;10 足总杯之王，永远的黑太子，谁也不会忘记21年状态火热的时候你意气风发的样子，一名真正的绅士，一名虔诚的基督徒，每次看到你对曼城打入进球时拒绝庆祝都会联想到现在无球可踢那条狗，原来人与狗的差距竟然是那样的大，愿你永保赤子之心，去一支能打上主力的球队吧，愿主保佑你</p></blockquote><blockquote><p>Velkinta：7&#x2F;10 从近几年蓝狐的经历来说，我记得你社区盾杯绝杀曼城，也记得对阵谢菲联时全队疯狂喂饼你上演的帽子戏法，但我也记得20-21赛季你对水晶宫时的失点。如果那年进欧冠了，一切会不会变得不一样呢？无论如何，祝好</p></blockquote><p>阿尔布赖顿</p><blockquote><p>aiwinnie:9.5&#x2F;10 可以继续踢的，但是最后一站献给你狐也是包起饺子了。</p></blockquote><blockquote><p>paget:10&#x2F;10 兢兢业业，不知道怎么评价一位你狐功勋级别的球员，谁也没想到当年维拉放走后他会和你狐相互成就</p></blockquote><blockquote><p>bundy：10&#x2F;10 永远的功勋，东米德兰的贝克汉姆，打入队史欧冠首球的白衣少年，永远能找到瓦尔迪的传中专家，从英超冠军到足总杯冠军，从边前卫到边后卫，你依旧是那个职业、热血的shark，银鞍照白马，飒沓如流星，或许没有人会永远年轻，但狐迷记忆里的你永远少年</p></blockquote><blockquote><p>Velkinta：10&#x2F;10 伟大，无需多言</p></blockquote><h1 id="青训队交易"><a href="#青训队交易" class="headerlink" title="青训队交易"></a>青训队交易</h1><h2 id="转出"><a href="#转出" class="headerlink" title="转出"></a>转出</h2><p>布雷布鲁克 ——&gt; 邓迪FC（租借）</p><blockquote><p>aiwinnie:8&#x2F;10 英冠难求机会的情况下，去到苏超确实是一个好思路</p></blockquote><blockquote><p>bundy：9&#x2F;10 大概英冠水平的球队，并且能和两支英超水平的球队交手，强度不会过高还能打高水平比赛，个人认为是比英冠更好的选择（能稳定打上比赛的前提下，若打不上比赛0分，下同）</p></blockquote><p>西尔科-托马斯 ——&gt; 维冈竞技（租借）</p><blockquote><p>aiwinnie:8&#x2F;10 没对他期望那么多，但是在英甲队都有小腿的趋势了。</p></blockquote><blockquote><p>bundy：7.5&#x2F;10 目前已经在维冈竞技打上首发，这点非常好，但是个人认为英甲中下游球队对于托马斯来说水平有点低了</p></blockquote><p>阿玛尼-理查兹 ——&gt; 埃塞克斯特城（租借）</p><blockquote><p>aiwinnie:8.5&#x2F;10 凭借暴踢伯顿后卫的表现被英甲队招去用，不算跨了很大的台阶，自己的能力能保证在这个层次能有不错的出场机会，也算是走的踏踏实实</p></blockquote><blockquote><p>bundy：7.5&#x2F;10 和维冈竞技差不多，不过能打上比赛就是好的，据说埃城的战术里边锋会占据肋部给边后卫让出空间，应该很适合理查兹发挥自己出色的射术</p></blockquote><p>塔万达 ——&gt; 马瑟韦尔 （永久转会）</p><blockquote><p>aiwinnie:6&#x2F;10 六个月的短合同，自己争取吧，也算是给青训队腾出晋升空间了。</p></blockquote><blockquote><p>bundy：6&#x2F;10 祝好吧，目前看可能是天赋的尽头了，希望能和巴锡一样打我的脸</p></blockquote><p>里斯-埃文斯 ——&gt; 雷丁（永久转会）</p><blockquote><p>aiwinnie:6&#x2F;10 青训队唯一有特点的 中锋，拒绝续约，本身伤病也多，可惜的点是腾出了位置，但是暂时没有值得提上来练的低级别中锋</p></blockquote><blockquote><p>bundy：3&#x2F;10 挺突然的，不知道为什么就放走了</p></blockquote><p>布斯 ——&gt; SBV精英（永久转会）</p><blockquote><p>aiwinnie:8&#x2F;10 祝你好运，自己找到的机会自己去拼，还是相信布斯的。</p></blockquote><blockquote><p>bundy：4&#x2F;10 祝好，你狐真的把美国人当自己人吗？你狐真的看得起非传统足球强国的球员吗？塔马里的采访控诉在字字在目，奥顿泽的失败刚过去不久，在全球青训科学化的背景下，不知道你狐是否真的忽视了”足球荒漠”的球员，让我们看看未来hill的遭遇会是什么样</p></blockquote><p>马萨尔 ——&gt; 格拉夫夏普 (租借)</p><blockquote><p>aiwinnie:6&#x2F;10 本身也就这水平</p></blockquote><blockquote><p>bundy：6&#x2F;10 荷乙水平有点低且不说，马萨尔能否适应荷兰的足球与生活还是疑问，但毕竟是你狐的孩子，祝他好运，给个及格分，总的来说能打上比赛就好</p></blockquote><p>科弗 ——&gt; 维尔港（租借）</p><blockquote><p>aiwinnie:8&#x2F;10 英甲起步也算可以 但英冠勉强也能够的上，但缺乏经验去这里还真可以。担忧的点是给青训队留下的右后卫缺口谁去填。</p></blockquote><blockquote><p>bundy：8.5&#x2F;10 很早就喜欢的一名球员，从前锋打到中场再打到边后卫，希望较强的身体素质和出色的球商能在职业赛场继续发光，很多人都认为你会留在u21，因为我们缺少青训右后卫，但是你还是走出去了，别懒，加油</p></blockquote><p>纳尔逊 ——&gt; 牛津联(租借)</p><blockquote><p>aiwinnie:10&#x2F;10 我已经有一分钟没讲过压中题的故事了</p></blockquote><blockquote><p>bundy：8.5&#x2F;10 英冠升班马应该能拿到不少机会吧，加油</p></blockquote><p>波波夫 ——&gt; 巴罗（租借）</p><blockquote><p>aiwinnie:6&#x2F;10 乐 还真唬住人了</p></blockquote><blockquote><p>bundy：8&#x2F;10 大伤之后水平下滑严重，希望人挪活，租出去能找回状态，身体还是有点差了，柔韧性也不大够，加油闯吧，像赫斯特一样重获新生</p></blockquote><p>布拉德杨 ——&gt; 哈特尔浦联（租借）</p><blockquote><p>aiwinnie:6&#x2F;10 留下了晋升空间还行，毕竟有前景的门将还是很多的</p></blockquote><blockquote><p>bundy：8&#x2F;10 多次失败的外租，希望这次能成功，随着年龄增长，肉眼可见的稳定性不足和脚下糙使得培养价值不断下滑，希望外租之后能追上曾经那个英格兰u18首发门将的自己，祝好</p></blockquote><h1 id="失败的转会交易"><a href="#失败的转会交易" class="headerlink" title="失败的转会交易"></a>失败的转会交易</h1><p>苏莱 ——&gt; 罗马</p><blockquote><p>aiwinnie:6&#x2F;10 我还是认可苏莱实力的，但是浪费时间太多了，不及时退出谈判。</p></blockquote><blockquote><p>bundy：10&#x2F;10 没来就好，一坨，一直认为满天飞的消息是尤文用来抬价，没想到你狐真报价了两千多，差点把我吓死</p></blockquote><p>赫洛热克 ——&gt; 霍芬海姆</p><blockquote><p>aiwinnie:6&#x2F;10 明显是被药厂坑了，第一份报价就被直接接受了，牛魔的差点挨一刀。</p></blockquote><blockquote><p>bundy：7&#x2F;10 和爱德华差不多，来一个就行，是谁来无所谓</p></blockquote><p>约安尼季斯 ——&gt; 留队</p><blockquote><p>aiwinnie:7&#x2F;10 这个报价合适，退出谈判的时机也合适，球员水平也OK，缘分未到，别人不想来，球队不想放，那就没办法了。</p></blockquote><blockquote><p>bundy：6&#x2F;10 狐配不上，及格分</p></blockquote><p>尼尔森 ——&gt; 富勒姆</p><blockquote><p>aiwinie:6&#x2F;10 成本太高，但也没怎么费时间谈判，so，ok及格分</p></blockquote><blockquote><p>bundy: 6&#x2F;10 工资太高没什么好说的，可能确实比阿尤会强，但你狐财政就这样了没办法，及格分</p></blockquote><p>贝尔温 ——&gt; 留队</p><blockquote><p>aiwinie:5&#x2F;10 费用高，像是被经纪人拿出来唬人的。</p><p>bundy: 8&#x2F;10 软蛋大废物一个，也就你狐抽象后防能让他三分钟进俩，没来可太好了</p></blockquote><p>阿斯普里拉 ——&gt; 赫罗纳</p><blockquote><p>aiwinie:6&#x2F;10 又一个被经纪人拿出来唬人的，莫名奇妙的转会消息</p><p>bundy: 6&#x2F;10 想截胡确实太难了，能上谈判桌全靠阿斯普里拉经纪人作妖，没来就没来吧，及格分</p></blockquote><p>扎哈 ——&gt; 里昂</p><blockquote><p>aiwinie:2&#x2F;10 真业余，税务这种基础问题不搞清楚就乱折腾。</p><p>bundy: 6&#x2F;10 税务问题，没得说，及格分，不差这一个</p></blockquote><p>布罗亚——&gt; 埃弗顿</p><blockquote><p>aiwinie:4&#x2F;10 3000的买断，谁爱要谁要</p><p>bundy: 8&#x2F;10 也是个菜，没来正好 </p></blockquote><h1 id="总评"><a href="#总评" class="headerlink" title="总评"></a>总评</h1><p>aiwinnie: 4&#x2F;10 引援方面基本满足了需求，及格分上下，哈努斯里德是亮点，但没有补左后卫，所以转入我给到略高于及格分的7分；出人方面我甚至懒得打分，2分最多。总评不及格，不知道在干什么，又一个豪赌的转会窗，无言以说。</p><p>paget:引援总体评价来看可以达到7分，基本上做到乐针对性补充，爱德华斯基普的签约不谈其他谈位置方面我还是很满意这些补充的，而且你狐目标很明确，库珀表示缺少攻击手（虽然我不赞同这个观点）拉德金就给他补充，个人感觉还是有点相得益彰的。但缺点是有点溢价的意思，无论是斯基普还是阿尤这几个点都有点溢价了，但考虑到你狐要被两次罚分以及本身实力不强等多方面因素来看还是能理解的。卖人方面有点不理想，苏马雷最后时刻还是没有放走着实可惜，乔杜里和艾弗森还养着也比较郁闷。另外拉德金在阿斯普里拉和苏莱身上吊的太死这点还是比较膈应人的。</p><p>ktl067:</p><p>bundy: 8.5&#x2F;10 过程是跌宕的，结果是欣慰的，首先想表扬的是胡特，太神了，基本上能外租的全租出去了，除了阿尔维斯，事实上我认为偶尔替补出场对已经19岁的阿尔维斯已经作用不大了，他已经不是16岁时刚跟一线队训练的萌新了，多打比赛才是正途，不过除此之外胡特还是神，尤其是小魔笛、尼尔逊和科弗，希望都能打上主力，说回一线队，从结果上看补强挺成功的，里德、斯基普等英超经验丰富的兢兢业业的球员兜底，阿尤等替补球员提升了板凳深度，还拿下了我梦都不敢梦的、yy了多年的哈努斯，爽！但是整个七月效率有点太低了，前期基本上是在planA上吊死，白白浪费时间，最后大部分人都是八月尤其是八月底来的，希望再接再厉，财政难度已经这么大了结果能好就是好，我愿意给今年夏窗打高分</p><p>Velkinta：6&#x2F;10 针对性补强做的还不错，但问题依然是过于溢价了，斯基普 阿尤 奥克利。免签以及转为自由身的黑太子和普帅都很可惜。出人方面很差劲，艾弗森 沃德 苏马雷 乔杜里这四人没有卖掉很遗憾，苏塔没有变现也是扣分点吧。外租方面算是把大部分人都租出去了，只是可惜阿尔维斯还留在队内，不知道未来几天会不会有受限转会窗。最惊喜的点莫过于哈努斯了，希望这孩能助我狐保级吧。买人给4分，卖人给2分</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>狐迷观点</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>莱斯特城</tag>
      
      <tag>转会交易</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>哈努斯：未来之星还是困难重重</title>
    <link href="/2024/08/30/%E5%93%88%E5%8A%AA%E6%96%AF%EF%BC%9A%E6%9C%AA%E6%9D%A5%E4%B9%8B%E6%98%9F%E8%BF%98%E6%98%AF%E5%9B%B0%E9%9A%BE%E9%87%8D%E9%87%8D/"/>
    <url>/2024/08/30/%E5%93%88%E5%8A%AA%E6%96%AF%EF%BC%9A%E6%9C%AA%E6%9D%A5%E4%B9%8B%E6%98%9F%E8%BF%98%E6%98%AF%E5%9B%B0%E9%9A%BE%E9%87%8D%E9%87%8D/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>作&#x2F;译者：aiwinnie</p><p><img src="/2024/08/29/%E7%A7%9F%E5%80%9F%E8%A7%84%E5%88%99/%E6%9D%A5%E4%B9%8B%E6%98%9F%E8%BF%98%E6%98%AF%E5%9B%B0%E9%9A%BE%E9%87%8D%E9%87%8D/%E5%93%88%E5%8A%AA%E6%96%AF.png"></p><p>莱斯特城以1900万英镑（2500万美元）的价格签下了亨克的进攻中场哈努斯，这位刚刚度过20岁生日的年轻球员。这个转会金额占据了俱乐部夏季转会支出的四分之一，而这笔资金的来源是将霍尔出售给切尔西所得。尽管哈努斯可能需要时间适应并在英超联赛中产生影响，但莱斯特城将他视为一项长期投资。</p><p>哈努斯年仅20岁，已经在比利时顶级联赛出场近100次，并代表摩洛哥参加了世界杯和奥运会。莱斯特城看中他在亨克青训体系中的潜力，这个体系曾培养出许多顶级球员，如卡拉斯科、德福尔、本特克、库尔图瓦、奥里吉、以及前莱斯特球员普莱特和卡斯塔涅，还有特罗萨德和德布劳内。</p><p>哈努斯在为比利时U15到U18青年队效力后，为了纪念他的祖父母而选择代表摩洛哥国家队。他在布鲁塞尔郊区的Strombeek, Grimbergen街头足球中成长，<em>五岁时被安德莱赫特看中并签约。在14岁时，他转投亨克，并迅速崛起</em>。如今，他已为亨克出场近百次，拥有14次国际比赛经验，并被评为比甲联赛年度最佳年轻球员。</p><p>哈努斯离开安德莱赫特不仅是因为他认为在亨克能有更快的进步，还因为他为了促成转会，甚至在本周初拒绝训练，最终如愿以偿。那么，莱斯特城的这笔投资到底能带来什么？</p><p>根据smarterscout的分析数据，哈努斯是一名擅长向前传球的球员。他曾担任左边锋和<strong>8号位</strong>（他自己最喜欢的位置），但主要被用作10号位置。他经常能够将球推进到前场（进攻传球评分为99分中的91分），并将球送到危险区域（预期进球评分为99分中的40分），但他的进攻触觉还有待提高（射门创造预期进球评分为99分中的16分）。他职业生涯总共只打进了4个进球，其中三个是在上个赛季，并有6次助攻，这个进攻数据还有提升空间。</p><p><img src="/2024/08/29/%E7%A7%9F%E5%80%9F%E8%A7%84%E5%88%99/%E6%9D%A5%E4%B9%8B%E6%98%9F%E8%BF%98%E6%98%AF%E5%9B%B0%E9%9A%BE%E9%87%8D%E9%87%8D/%E5%93%88%E5%8A%AA%E6%96%AF%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%9B%BE.png"></p><p>HLN Sport的记者法森说：“他是一名非常有天赋的球员，但进球不多。这有点问题，但也许他未来更适合8号位置。他技术很好，视野开阔，擅长压迫。<strong>他喜欢回撤</strong>，这可能是他进球不多的原因之一。”</p><p>法森还表示，哈努斯性格良好，能够适应莱斯特城的队伍。“我已经跟他接触了好几年，<strong>他总是很有礼貌，记得你的名字</strong>。他不骄傲，非常谦虚，是个好孩子。”</p><p>哈努斯工作态度非常认真，每场比赛和训练后都会通过智能手表监控自己的跑动数据，并致力于恢复。他在家中安装了冷疗设备，每月接受拔罐治疗以促进血液循环。他还通过观看大量视频研究自己喜欢的球员。去年在DAZN的Insiders播客中，他表示非常钦佩德布劳内。“他是我的榜样，因为他也在亨克踢过球，我看曼城比赛时看到德布劳内会在同一个地方站两分钟，然后球就会传到他脚下。你必须耐心等待，自己找到空间。”</p><p>哈努斯符合莱斯特城的球员培养策略：一名可以发展并最终带来利润的球员。但在莱斯特城重新确立英超地位的挑战中，他们也需要能够立即产生影响的球员。莱斯特城在哈努斯身上投入了大量资金，他是否准备好迎接英超的挑战？</p><p>法森说：“他在大约一年前表示希望转会，认为自己已经准备好迎接更高的挑战，亨克认为他可以成为比利时历史上最昂贵的球员，这很有野心。如果他上个赛季进了10个以上的球，也许他真的可以成为。他觉得莱斯特城非常希望得到他，我认为他期望能有很多出场机会，这对他入选国家队有帮助。为摩洛哥效力对他来说意义重大，因为他已故的祖父。”</p><p>“是否准备好迎接英超联赛，还有待观察。他不是那种力量型球员，但技术足够好，速度也很快。他也有足够的耐力。英超是另一个世界，过去几年从比利时联赛转会来的很多球员都遇到了一些困难。但他有性格和个性，应该不会被吓倒。我认为他会应对得很好。”</p><p>莱斯特城主教练史蒂夫·库珀在10号位置上有很多选择。里德是最有经验的球员，但库珀更喜欢从布莱顿租借来的19岁小将博纳诺特，还有从切尔西花费500万英镑引进的18岁球员戈尔丁。哈努斯在发展道路上似乎比这两人更进一步，库珀希望他能迅速适应英超联赛，提高进攻数据，并在进攻三区产生影响。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>球员采访</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>莱斯特城</tag>
      
      <tag>哈努斯</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>福克斯：MLS的未来与莱斯特城的回忆</title>
    <link href="/2024/08/29/%E5%AF%8C%E5%85%8B%E6%96%AF-MLS%E7%9A%84%E6%9C%AA%E6%9D%A5%E4%B8%8E%E8%8E%B1%E6%96%AF%E7%89%B9%E5%9F%8E%E7%9A%84%E5%9B%9E%E5%BF%86/"/>
    <url>/2024/08/29/%E5%AF%8C%E5%85%8B%E6%96%AF-MLS%E7%9A%84%E6%9C%AA%E6%9D%A5%E4%B8%8E%E8%8E%B1%E6%96%AF%E7%89%B9%E5%9F%8E%E7%9A%84%E5%9B%9E%E5%BF%86/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>作者：aiwinnie</strong></p><p><img src="/2024/08/29/%E7%A7%9F%E5%80%9F%E8%A7%84%E5%88%99/LS%E7%9A%84%E6%9C%AA%E6%9D%A5%E4%B8%8E%E8%8E%B1%E6%96%AF%E7%89%B9%E5%9F%8E%E7%9A%84%E5%9B%9E%E5%BF%86/fuchs.png"></p><p>克里斯蒂安·福克斯，这位2016年随莱斯特城赢得英超冠军的球员，如今已退役并担任夏洛特FC的助理教练。在接受采访时，他毫不避讳地表达了自己对MLS的看法，并分享了他在足球领域的梦想和过往经历。</p><p><strong>福克斯认为，MLS若想真正与欧洲顶级联赛竞争，就必须取消工资帽限制。</strong></p><p>“取消工资帽，就这么简单。”他斩钉截铁地说。</p><p>MLS为了维持联赛的竞争平衡，设置了工资帽等限制。有人认为，这也有助于最大化球队老板的收益，并避免像欧洲足球那样出现巨额亏损。虽然MLS也设置了不受工资帽限制的“指定球员”以及针对22岁以下球员的政策，但福克斯认为，这还不够。</p><p>“自从我离开莱斯特城，甚至更早之前，每个人都对MLS充满好奇，如果取消工资帽，球员们会毫不犹豫地来到这里。我认为工资帽的初衷是为了保护美国球员，维持一定比例的本土球员，或者保护那些规模较小的球队老板。”</p><p>“工资帽有很多不同的原因，其中之一是为了给美国球员提供在最高水平比赛的机会。但我认为这是错误的，因为现在MLS的主要球员是谁？梅西来了，但那已经是职业生涯的后期了。你能吸引到当打之年的超级球星吗？你能让每支球队拥有5到6个这样的球员吗？唯一的办法就是花钱，而他们都有自己的薪资要求，你必须接受。”</p><p>“当美国球员接触到这些世界级球员时，他们的成长也会更快。你可以制定一个规则，比如规定最低限度的本土球员数量。但如果你只依赖工资帽，并且每队最多只能有3名指定球员，那么10年后，MLS的现状仍然不会发生改变。”</p><p><strong>尽管如此，福克斯也认为MLS是“世界上最艰难的联赛之一”。</strong></p><p>“在东海岸踢球相对轻松，因为我们位置比较中心，最远的飞行距离可能也就是到温哥华。但我从第一年开始就说过，这可能是最艰难的联赛。比赛水平始终保持着竞争力，但你需要应对很多外部因素，比如旅行、气候和时区。当你前往德克萨斯，在晚上7点半，气温高达45摄氏度的时候踢比赛，对身体的消耗是非常大的。”</p><p><strong>从纯粹的足球角度来看，MLS在福克斯心目中的位置如何？</strong></p><p>“有很多球队拥有优秀的球员，但通常情况下，替补阵容的水平就参差不齐了。我不想贬低任何人，但一些来自大学的球员，在来到MLS之前，每年只有三个月的比赛时间，这对于20、21岁的球员来说是不够的。我认为，MLS中实力较强的球队，可能能够在英冠联赛中处于中游水平。”</p><p>福克斯在美国有着深厚的感情，并在纽约（他的家人长期居住地）和北卡罗来纳州创办了足球学院，投入大量资金培养年轻的美国球员。他的儿子伊森，一个15岁、身高超过1米9的年轻人，也梦想着成为一名守门员。</p><p><strong>福克斯目前是助理教练，但他并不掩饰自己未来想成为主教练的愿望。他的梦想工作是什么？</strong></p><p>“只有一个，那就是莱斯特城。”他说，“我确实很怀念欧洲。或许下一份工作不会马上回到英超，但你会看到很多没有太多经验的主教练都能获得机会。很多球队都渴望新的、新鲜的、充满吸引力的足球风格。”</p><p>“如果我执教一支球队，我希望能够制定一个三年的愿景。我知道实际上你只有两年的时间。但如果能够参与一个项目，其中包含‘未来五年我们要达到什么目标，我们要打什么样的足球’这样的愿景，那将是我的梦想。”</p><p><strong>福克斯对在莱斯特城的时光充满了怀念，尤其是克雷格·莎士比亚的离世，让他更加触动。</strong> 莎士比亚是克劳迪奥·拉涅利在莱斯特城夺冠时期的助手，莱斯特城在2015-16赛季以5000-1的夺冠赔率创造了英超奇迹。</p><p>“他对我来说非常重要，”福克斯谈到莎士比亚时说道，“他是我的良师益友，是教练组中你可以依靠的人，一个非常好的人。克雷格让你感到非常舒服。”</p><p>莱斯特城本赛季重返英超，37岁的瓦尔迪是那支夺冠阵容中唯一的幸存者。</p><p>“我非常支持他再在莱斯特城效力一年，并在英超结束自己的职业生涯，他是一个疯狂的家伙，当然，是积极意义上的疯狂。我跟他共事了六年，虽然从外面看起来他很疯狂，但事实就是这样。他是一个好人，但确实与众不同，这就是他的故事。”</p><p>“作为一支球队，我们从未想过会争夺冠军。直到联赛结束前的四场比赛，拉涅利在新闻发布会上说：‘好了，现在我们要去争夺冠军了。’这反映了那一年球队的整体心态。即使是在瓦尔迪的家里，当热刺与切尔西战平，我们确定夺冠的时候，我仍然不相信我们会赢得冠军，直到那一刻真正到来。”</p><p>“如果你没有身处其中，很难理解那一年，甚至之后几年的感受。在那六年里，莱斯特城每年都发生了很多事情，从‘大逃亡’到最大的成功，再到最深沉的悲伤（球队老板兼主席维猜·斯里瓦达纳普拉巴于2018年10月在直升机坠毁事故中去世）。</p><p>“然后，我们在2016-17赛季成为了欧冠赛场上表现最好的英格兰球队。当时有人发起了一项活动，要求签署请愿书，希望莱斯特城不要代表英格兰参加欧冠，但我们最终打进了四分之一决赛。其他球队在哪里？所以，莱斯特城的生活从来不会枯燥乏味，它有一种其他俱乐部不具备的特殊魅力。”</p><p><strong>如果福克斯成为主教练，我们应该期待他采用什么样的战术风格？</strong>他在莱斯特城跟随拉涅利和罗杰斯等教练学习，还在美因茨跟随图赫尔，在沙尔克跟随朗尼克。</p><p>“我可以告诉你每个人都想做什么：控球和从后场组织进攻。但我想根据比赛的需要来调整战术。我有一些自己的想法，是的，我想通过控球来主宰比赛，通过不让对手离开己方半场来窒息对手。但这可能吗？对手也有自己的想法。”</p><p>“如果要谈论积极的思考，前场逼抢，在对手半场控球，我100%想这样做。但如果对手对你进行逼抢，或者不让你出球，你必须更加直接一些。需要有B计划和C计划，但原则需要保持一致。”</p><p>“我和安切洛蒂聊过，说实话，那次谈话非常有趣。我们讨论了一些基本理念，以及如何根据不同的对手进行调整。他非常注重防守工作，这再次体现了窒息对手的理念。但在进攻三区，他给了球员自由。他说：‘我不用操心进攻，我有姆巴佩。’”</p><p>福克斯笑了。“好吧，说得也对！”</p><p>他的儿子伊森在夏洛特FC的青训营中，也全程聆听了这次访谈。当皇马来到夏洛特时，他也得到了库尔图瓦的指导。</p><p><strong>福克斯会给儿子什么样的建议？</strong></p><p>“我一直告诉他，不要等待别人来找你，要主动出击。如果你不主动，就会错失良机。也许你只能在MLS踢球，尽管你有潜力进入英超或德甲。”</p><p>“所以，这不仅仅取决于你在训练场上的时间，更取决于你在训练场之外，在团队环境之外的时间。我的一生都是这样做的。”</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>球员采访</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>莱斯特城</tag>
      
      <tag>富克斯</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>租借规则</title>
    <link href="/2024/08/29/%E7%A7%9F%E5%80%9F%E8%A7%84%E5%88%99/"/>
    <url>/2024/08/29/%E7%A7%9F%E5%80%9F%E8%A7%84%E5%88%99/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>作者：aiwinnie</strong></p><p>首先我查的是fm24，简单的来说，24的规则是两境内+6境外一共八个名额，有点不合理。<br>然后去查了英超官方文件，这里只介绍了针对英超以及威超除外的英格兰联赛球队的租借规则。<br>（只针对上面的俱乐部）</p><blockquote><p>单个窗口最多租借两个，一个俱乐部只能租借一个球员<br>整个联赛最多注册4个<br>该窗口转会来的球员不能转租<br>只能租借最多一个门将</p></blockquote><p>（注意，上述交易的双方都是泛国内俱乐部）</p><p>那么涉及境外的租借名额怎么办呢，当然还有国际足联的限制。近三年国际足联对“出租车”进行了限制。限制租入和租出的人数分别为8&#x2F;7&#x2F;6。本赛季以及以后赛季的租入租出人数都是6个。<br>但这个fifa的条款也有豁免，<strong>不针对U21球员和本土球员(在本地15-21岁之间效力满三年</strong>)。<br>那如果针对这个豁免条款无限制租借怎么办?英超有注册规则限制，大名单最多25人，<strong>租借而来的U21球员需要注册</strong>，俱乐部所有的U21无需注册。<br>此外，还有关于efl的规则，租借名额和英超一致，但是具体实施更严格一些。比赛日大名单阵容最多进入五个租借球员，且租借球员是U21的话必须进入25人大名单。不允许从一个球队同时租四个（也不允许有两个超过23岁）</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>规则</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>足球规则</tag>
      
      <tag>英超联赛</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
