<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>哈努斯：未来之星还是困难重重</title>
    <link href="/2024/08/30/%E5%93%88%E5%8A%AA%E6%96%AF%EF%BC%9A%E6%9C%AA%E6%9D%A5%E4%B9%8B%E6%98%9F%E8%BF%98%E6%98%AF%E5%9B%B0%E9%9A%BE%E9%87%8D%E9%87%8D/"/>
    <url>/2024/08/30/%E5%93%88%E5%8A%AA%E6%96%AF%EF%BC%9A%E6%9C%AA%E6%9D%A5%E4%B9%8B%E6%98%9F%E8%BF%98%E6%98%AF%E5%9B%B0%E9%9A%BE%E9%87%8D%E9%87%8D/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>作&#x2F;译者：aiwinnie</p><p><img src="/2024/08/29/%E7%A7%9F%E5%80%9F%E8%A7%84%E5%88%99/%E6%9D%A5%E4%B9%8B%E6%98%9F%E8%BF%98%E6%98%AF%E5%9B%B0%E9%9A%BE%E9%87%8D%E9%87%8D/%E5%93%88%E5%8A%AA%E6%96%AF.png"></p><p>莱斯特城以1900万英镑（2500万美元）的价格签下了亨克的进攻中场哈努斯，这位刚刚度过20岁生日的年轻球员。这个转会金额占据了俱乐部夏季转会支出的四分之一，而这笔资金的来源是将霍尔出售给切尔西所得。尽管哈努斯可能需要时间适应并在英超联赛中产生影响，但莱斯特城将他视为一项长期投资。</p><p>哈努斯年仅20岁，已经在比利时顶级联赛出场近100次，并代表摩洛哥参加了世界杯和奥运会。莱斯特城看中他在亨克青训体系中的潜力，这个体系曾培养出许多顶级球员，如卡拉斯科、德福尔、本特克、库尔图瓦、奥里吉、以及前莱斯特球员普莱特和卡斯塔涅，还有特罗萨德和德布劳内。</p><p>哈努斯在为比利时U15到U18青年队效力后，为了纪念他的祖父母而选择代表摩洛哥国家队。他在布鲁塞尔郊区的Strombeek, Grimbergen街头足球中成长，<em>五岁时被安德莱赫特看中并签约。在14岁时，他转投亨克，并迅速崛起</em>。如今，他已为亨克出场近百次，拥有14次国际比赛经验，并被评为比甲联赛年度最佳年轻球员。</p><p>哈努斯离开安德莱赫特不仅是因为他认为在亨克能有更快的进步，还因为他为了促成转会，甚至在本周初拒绝训练，最终如愿以偿。那么，莱斯特城的这笔投资到底能带来什么？</p><p>根据smarterscout的分析数据，哈努斯是一名擅长向前传球的球员。他曾担任左边锋和<strong>8号位</strong>（他自己最喜欢的位置），但主要被用作10号位置。他经常能够将球推进到前场（进攻传球评分为99分中的91分），并将球送到危险区域（预期进球评分为99分中的40分），但他的进攻触觉还有待提高（射门创造预期进球评分为99分中的16分）。他职业生涯总共只打进了4个进球，其中三个是在上个赛季，并有6次助攻，这个进攻数据还有提升空间。</p><p><img src="/2024/08/29/%E7%A7%9F%E5%80%9F%E8%A7%84%E5%88%99/%E6%9D%A5%E4%B9%8B%E6%98%9F%E8%BF%98%E6%98%AF%E5%9B%B0%E9%9A%BE%E9%87%8D%E9%87%8D/%E5%93%88%E5%8A%AA%E6%96%AF%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%9B%BE.png"></p><p>HLN Sport的记者法森说：“他是一名非常有天赋的球员，但进球不多。这有点问题，但也许他未来更适合8号位置。他技术很好，视野开阔，擅长压迫。<strong>他喜欢回撤</strong>，这可能是他进球不多的原因之一。”</p><p>法森还表示，哈努斯性格良好，能够适应莱斯特城的队伍。“我已经跟他接触了好几年，<strong>他总是很有礼貌，记得你的名字</strong>。他不骄傲，非常谦虚，是个好孩子。”</p><p>哈努斯工作态度非常认真，每场比赛和训练后都会通过智能手表监控自己的跑动数据，并致力于恢复。他在家中安装了冷疗设备，每月接受拔罐治疗以促进血液循环。他还通过观看大量视频研究自己喜欢的球员。去年在DAZN的Insiders播客中，他表示非常钦佩德布劳内。“他是我的榜样，因为他也在亨克踢过球，我看曼城比赛时看到德布劳内会在同一个地方站两分钟，然后球就会传到他脚下。你必须耐心等待，自己找到空间。”</p><p>哈努斯符合莱斯特城的球员培养策略：一名可以发展并最终带来利润的球员。但在莱斯特城重新确立英超地位的挑战中，他们也需要能够立即产生影响的球员。莱斯特城在哈努斯身上投入了大量资金，他是否准备好迎接英超的挑战？</p><p>法森说：“他在大约一年前表示希望转会，认为自己已经准备好迎接更高的挑战，亨克认为他可以成为比利时历史上最昂贵的球员，这很有野心。如果他上个赛季进了10个以上的球，也许他真的可以成为。他觉得莱斯特城非常希望得到他，我认为他期望能有很多出场机会，这对他入选国家队有帮助。为摩洛哥效力对他来说意义重大，因为他已故的祖父。”</p><p>“是否准备好迎接英超联赛，还有待观察。他不是那种力量型球员，但技术足够好，速度也很快。他也有足够的耐力。英超是另一个世界，过去几年从比利时联赛转会来的很多球员都遇到了一些困难。但他有性格和个性，应该不会被吓倒。我认为他会应对得很好。”</p><p>莱斯特城主教练史蒂夫·库珀在10号位置上有很多选择。里德是最有经验的球员，但库珀更喜欢从布莱顿租借来的19岁小将博纳诺特，还有从切尔西花费500万英镑引进的18岁球员戈尔丁。哈努斯在发展道路上似乎比这两人更进一步，库珀希望他能迅速适应英超联赛，提高进攻数据，并在进攻三区产生影响。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>球员采访</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>莱斯特城</tag>
      
      <tag>哈努斯</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>莱斯特城23/24夏窗评价</title>
    <link href="/2024/08/30/%E8%8E%B1%E6%96%AF%E7%89%B9%E5%9F%8E23-24%E5%A4%8F%E7%AA%97%E8%AF%84%E4%BB%B7/"/>
    <url>/2024/08/30/%E8%8E%B1%E6%96%AF%E7%89%B9%E5%9F%8E23-24%E5%A4%8F%E7%AA%97%E8%AF%84%E4%BB%B7/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>作者：莱斯特城中文专栏组</p><h1 id="转入球员"><a href="#转入球员" class="headerlink" title="转入球员"></a>转入球员</h1><p>里德 （免签）</p><blockquote><p>aiwinnie: 8&#x2F;10 神</p><p>paget:</p></blockquote><p>奥科利 1200</p><blockquote><p>aiwinnie: 1&#x2F;10 傻逼</p></blockquote><p>戈尔丁 400</p><blockquote><p>aiwinnie:</p></blockquote><p>法塔乌 1400</p><blockquote><p>aiwinnie:</p></blockquote><p>博纳诺特（租借）</p><blockquote><p>aiwinnie:</p></blockquote><p>斯基普 2000+500</p><blockquote><p>aiwinnie：</p></blockquote><p>阿尤 500+300</p><blockquote><p>aiwinnie：</p></blockquote><p>哈努斯 2050+450</p><blockquote><p>aiwinnie：</p></blockquote><h1 id="续约球员"><a href="#续约球员" class="headerlink" title="续约球员"></a>续约球员</h1><p>瓦尔迪</p><blockquote><p>aiwinnie: </p></blockquote><p>韦斯特高</p><blockquote><p>aiwinnie:</p></blockquote><p>恩迪迪</p><blockquote><p>aiwinnie:</p></blockquote><h1 id="转出球员"><a href="#转出球员" class="headerlink" title="转出球员"></a>转出球员</h1><p>霍尔 —— &gt; 切尔西（永久转会）</p><blockquote><p>aiwinnie:</p></blockquote><p>苏塔 ——&gt; 谢菲尔德联 （租借）</p><blockquote><p>aiwinnie:</p></blockquote><h1 id="合同到期"><a href="#合同到期" class="headerlink" title="合同到期"></a>合同到期</h1><p>普拉埃特</p><blockquote><p>aiwinnie:</p></blockquote><p>伊希纳乔</p><blockquote><p>aiwinnie:</p></blockquote><p>阿尔布赖顿</p><blockquote><p>aiwinnie:</p></blockquote><h1 id="青训队交易"><a href="#青训队交易" class="headerlink" title="青训队交易"></a>青训队交易</h1><h2 id="转出"><a href="#转出" class="headerlink" title="转出"></a>转出</h2><p>布雷布鲁克 ——&gt; 邓迪FC（租借）</p><blockquote><p>aiwinnie:</p></blockquote><p>西尔科-托马斯 ——&gt; 维冈竞技（租借）</p><blockquote><p>aiwinnie:</p></blockquote><p>阿玛尼-理查兹 ——&gt; 埃塞克斯特城（租借）</p><blockquote><p>aiwinnie:</p></blockquote><p>塔万达 ——&gt; 马瑟韦尔 （永久转会）</p><blockquote><p>aiwinnie:</p></blockquote><p>里斯-埃文斯 ——&gt; 雷丁（永久转会）</p><blockquote><p> aiwinnie:</p></blockquote><h1 id="总评"><a href="#总评" class="headerlink" title="总评"></a>总评</h1><p>aiwinnie:</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>莱斯特城</tag>
      
      <tag>转会交易</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>福克斯：MLS的未来与莱斯特城的回忆</title>
    <link href="/2024/08/29/%E5%AF%8C%E5%85%8B%E6%96%AF-MLS%E7%9A%84%E6%9C%AA%E6%9D%A5%E4%B8%8E%E8%8E%B1%E6%96%AF%E7%89%B9%E5%9F%8E%E7%9A%84%E5%9B%9E%E5%BF%86/"/>
    <url>/2024/08/29/%E5%AF%8C%E5%85%8B%E6%96%AF-MLS%E7%9A%84%E6%9C%AA%E6%9D%A5%E4%B8%8E%E8%8E%B1%E6%96%AF%E7%89%B9%E5%9F%8E%E7%9A%84%E5%9B%9E%E5%BF%86/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>作者：aiwinnie</strong></p><p><img src="/2024/08/29/%E7%A7%9F%E5%80%9F%E8%A7%84%E5%88%99/LS%E7%9A%84%E6%9C%AA%E6%9D%A5%E4%B8%8E%E8%8E%B1%E6%96%AF%E7%89%B9%E5%9F%8E%E7%9A%84%E5%9B%9E%E5%BF%86/fuchs.png"></p><p>克里斯蒂安·福克斯，这位2016年随莱斯特城赢得英超冠军的球员，如今已退役并担任夏洛特FC的助理教练。在接受采访时，他毫不避讳地表达了自己对MLS的看法，并分享了他在足球领域的梦想和过往经历。</p><p><strong>福克斯认为，MLS若想真正与欧洲顶级联赛竞争，就必须取消工资帽限制。</strong></p><p>“取消工资帽，就这么简单。”他斩钉截铁地说。</p><p>MLS为了维持联赛的竞争平衡，设置了工资帽等限制。有人认为，这也有助于最大化球队老板的收益，并避免像欧洲足球那样出现巨额亏损。虽然MLS也设置了不受工资帽限制的“指定球员”以及针对22岁以下球员的政策，但福克斯认为，这还不够。</p><p>“自从我离开莱斯特城，甚至更早之前，每个人都对MLS充满好奇，如果取消工资帽，球员们会毫不犹豫地来到这里。我认为工资帽的初衷是为了保护美国球员，维持一定比例的本土球员，或者保护那些规模较小的球队老板。”</p><p>“工资帽有很多不同的原因，其中之一是为了给美国球员提供在最高水平比赛的机会。但我认为这是错误的，因为现在MLS的主要球员是谁？梅西来了，但那已经是职业生涯的后期了。你能吸引到当打之年的超级球星吗？你能让每支球队拥有5到6个这样的球员吗？唯一的办法就是花钱，而他们都有自己的薪资要求，你必须接受。”</p><p>“当美国球员接触到这些世界级球员时，他们的成长也会更快。你可以制定一个规则，比如规定最低限度的本土球员数量。但如果你只依赖工资帽，并且每队最多只能有3名指定球员，那么10年后，MLS的现状仍然不会发生改变。”</p><p><strong>尽管如此，福克斯也认为MLS是“世界上最艰难的联赛之一”。</strong></p><p>“在东海岸踢球相对轻松，因为我们位置比较中心，最远的飞行距离可能也就是到温哥华。但我从第一年开始就说过，这可能是最艰难的联赛。比赛水平始终保持着竞争力，但你需要应对很多外部因素，比如旅行、气候和时区。当你前往德克萨斯，在晚上7点半，气温高达45摄氏度的时候踢比赛，对身体的消耗是非常大的。”</p><p><strong>从纯粹的足球角度来看，MLS在福克斯心目中的位置如何？</strong></p><p>“有很多球队拥有优秀的球员，但通常情况下，替补阵容的水平就参差不齐了。我不想贬低任何人，但一些来自大学的球员，在来到MLS之前，每年只有三个月的比赛时间，这对于20、21岁的球员来说是不够的。我认为，MLS中实力较强的球队，可能能够在英冠联赛中处于中游水平。”</p><p>福克斯在美国有着深厚的感情，并在纽约（他的家人长期居住地）和北卡罗来纳州创办了足球学院，投入大量资金培养年轻的美国球员。他的儿子伊森，一个15岁、身高超过1米9的年轻人，也梦想着成为一名守门员。</p><p><strong>福克斯目前是助理教练，但他并不掩饰自己未来想成为主教练的愿望。他的梦想工作是什么？</strong></p><p>“只有一个，那就是莱斯特城。”他说，“我确实很怀念欧洲。或许下一份工作不会马上回到英超，但你会看到很多没有太多经验的主教练都能获得机会。很多球队都渴望新的、新鲜的、充满吸引力的足球风格。”</p><p>“如果我执教一支球队，我希望能够制定一个三年的愿景。我知道实际上你只有两年的时间。但如果能够参与一个项目，其中包含‘未来五年我们要达到什么目标，我们要打什么样的足球’这样的愿景，那将是我的梦想。”</p><p><strong>福克斯对在莱斯特城的时光充满了怀念，尤其是克雷格·莎士比亚的离世，让他更加触动。</strong> 莎士比亚是克劳迪奥·拉涅利在莱斯特城夺冠时期的助手，莱斯特城在2015-16赛季以5000-1的夺冠赔率创造了英超奇迹。</p><p>“他对我来说非常重要，”福克斯谈到莎士比亚时说道，“他是我的良师益友，是教练组中你可以依靠的人，一个非常好的人。克雷格让你感到非常舒服。”</p><p>莱斯特城本赛季重返英超，37岁的瓦尔迪是那支夺冠阵容中唯一的幸存者。</p><p>“我非常支持他再在莱斯特城效力一年，并在英超结束自己的职业生涯，他是一个疯狂的家伙，当然，是积极意义上的疯狂。我跟他共事了六年，虽然从外面看起来他很疯狂，但事实就是这样。他是一个好人，但确实与众不同，这就是他的故事。”</p><p>“作为一支球队，我们从未想过会争夺冠军。直到联赛结束前的四场比赛，拉涅利在新闻发布会上说：‘好了，现在我们要去争夺冠军了。’这反映了那一年球队的整体心态。即使是在瓦尔迪的家里，当热刺与切尔西战平，我们确定夺冠的时候，我仍然不相信我们会赢得冠军，直到那一刻真正到来。”</p><p>“如果你没有身处其中，很难理解那一年，甚至之后几年的感受。在那六年里，莱斯特城每年都发生了很多事情，从‘大逃亡’到最大的成功，再到最深沉的悲伤（球队老板兼主席维猜·斯里瓦达纳普拉巴于2018年10月在直升机坠毁事故中去世）。</p><p>“然后，我们在2016-17赛季成为了欧冠赛场上表现最好的英格兰球队。当时有人发起了一项活动，要求签署请愿书，希望莱斯特城不要代表英格兰参加欧冠，但我们最终打进了四分之一决赛。其他球队在哪里？所以，莱斯特城的生活从来不会枯燥乏味，它有一种其他俱乐部不具备的特殊魅力。”</p><p><strong>如果福克斯成为主教练，我们应该期待他采用什么样的战术风格？</strong>他在莱斯特城跟随拉涅利和罗杰斯等教练学习，还在美因茨跟随图赫尔，在沙尔克跟随朗尼克。</p><p>“我可以告诉你每个人都想做什么：控球和从后场组织进攻。但我想根据比赛的需要来调整战术。我有一些自己的想法，是的，我想通过控球来主宰比赛，通过不让对手离开己方半场来窒息对手。但这可能吗？对手也有自己的想法。”</p><p>“如果要谈论积极的思考，前场逼抢，在对手半场控球，我100%想这样做。但如果对手对你进行逼抢，或者不让你出球，你必须更加直接一些。需要有B计划和C计划，但原则需要保持一致。”</p><p>“我和安切洛蒂聊过，说实话，那次谈话非常有趣。我们讨论了一些基本理念，以及如何根据不同的对手进行调整。他非常注重防守工作，这再次体现了窒息对手的理念。但在进攻三区，他给了球员自由。他说：‘我不用操心进攻，我有姆巴佩。’”</p><p>福克斯笑了。“好吧，说得也对！”</p><p>他的儿子伊森在夏洛特FC的青训营中，也全程聆听了这次访谈。当皇马来到夏洛特时，他也得到了库尔图瓦的指导。</p><p><strong>福克斯会给儿子什么样的建议？</strong></p><p>“我一直告诉他，不要等待别人来找你，要主动出击。如果你不主动，就会错失良机。也许你只能在MLS踢球，尽管你有潜力进入英超或德甲。”</p><p>“所以，这不仅仅取决于你在训练场上的时间，更取决于你在训练场之外，在团队环境之外的时间。我的一生都是这样做的。”</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>球员采访</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>莱斯特城</tag>
      
      <tag>富克斯</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>租借规则</title>
    <link href="/2024/08/29/%E7%A7%9F%E5%80%9F%E8%A7%84%E5%88%99/"/>
    <url>/2024/08/29/%E7%A7%9F%E5%80%9F%E8%A7%84%E5%88%99/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>作者：aiwinnie</strong></p><p>首先我查的是fm24，简单的来说，24的规则是两境内+6境外一共八个名额，有点不合理。<br>然后去查了英超官方文件，这里只介绍了针对英超以及威超除外的英格兰联赛球队的租借规则。<br>（只针对上面的俱乐部）</p><blockquote><p>单个窗口最多租借两个，一个俱乐部只能租借一个球员<br>整个联赛最多注册4个<br>该窗口转会来的球员不能转租<br>只能租借最多一个门将</p></blockquote><p>（注意，上述交易的双方都是泛国内俱乐部）</p><p>那么涉及境外的租借名额怎么办呢，当然还有国际足联的限制。近三年国际足联对“出租车”进行了限制。限制租入和租出的人数分别为8&#x2F;7&#x2F;6。本赛季以及以后赛季的租入租出人数都是6个。<br>但这个fifa的条款也有豁免，<strong>不针对U21球员和本土球员(在本地15-21岁之间效力满三年</strong>)。<br>那如果针对这个豁免条款无限制租借怎么办?英超有注册规则限制，大名单最多25人，<strong>租借而来的U21球员需要注册</strong>，俱乐部所有的U21无需注册。<br>此外，还有关于efl的规则，租借名额和英超一致，但是具体实施更严格一些。比赛日大名单阵容最多进入五个租借球员，且租借球员是U21的话必须进入25人大名单。不允许从一个球队同时租四个（也不允许有两个超过23岁）</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>规则</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>足球规则</tag>
      
      <tag>英超联赛</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
